<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<entries>
<text id="31010000">最も初歩的な魔術のひとつ
前方に小さなソウルの矢を放つ

魔術を使用するためには、杖を装備し
篝火で魔術を記憶しておく必要がある</text>
<text id="31020000">「ソウルの矢」の上位にあたる魔術
より威力があり、物理的な攻撃の効きにくい相手に
効果的にダメージを与える

魔術の効果は己の理力に依存し、
その高低によって威力が変化する</text>
<text id="31030000">より高度なソウルの魔術
高い威力を備えたソウルの太矢を放つ

威力が高くなるほど、放つ際の隙が大きくなる
使用には注意が必要</text>
<text id="31040000">「ソウルの太矢」の上位にあたる魔術
さらに高い威力を備えている

扱いにくさと引き換えに、高い威力を得ている
使用には相応の熟練が必要</text>
<text id="31050000">古の国オラフィスの大魔術師、
ストレイドによって生み出された魔術のひとつ

放たれたソウルの矢は
敵をどこまでも追跡し、撃退する</text>
<text id="31060000">古の国オラフィスの大魔術師、
ストレイドによって生み出された魔術のひとつ

高い威力を持つソウルの太矢は
敵をどこまでも追跡し、撃退する</text>
<text id="31070000">頭上に複数のソウルの塊を生みだし放つ
放たれた塊は敵を追尾する

かつて魔術の大家と呼ばれた
某かの魔術師が編み出したものとされるが
その者の名は伝えられていない</text>
<text id="31080000">結晶により更なる威力を得たソウルの塊
放たれた塊は敵を追尾する

結晶はソウル、あるいは魔術と結びつくことで
その力を大きく増す</text>
<text id="31090000">槍状に練り上げたソウルを放つ魔術
優れた威力を備え、また敵を貫通する

かつて魔術の大家と呼ばれた
某かの魔術師が編み出したものとされるが
その者の名は伝えられていない</text>
<text id="31100000">結晶により更なる鋭さを得たソウルの槍
優れた威力を備え、また敵を貫通する

研ぎ澄まされた武器にも勝る威力を持ち
使い方次第では、複数の敵をまとめて
倒すこともできる</text>
<text id="31110000">威力はないが、弾けた際に大きな衝撃を放ち
相手を転倒させる

ダメージではなく、敵に隙を生じさせることが目的
こけおどしにも見えるが、それは扱い方次第</text>
<text id="31120000">ソウルの槍を続けざまに放つ魔術
まとめて当てれば、莫大なダメージが期待できる

古の魔法をもとに、メルヴィアの魔法院で
改良され、編み出されたもののひとつ

発想は単純だが、時に単純であるほど
強力なものはない
使いこなすことができればの話だが</text>
<text id="31130000">放たれた大きなソウルの塊は
空中でいくつもに分裂して降り注ぐ

高度な技量を要する魔術で、扱いもまた難しい
使う相手と場所を考えるべき</text>
<text id="31140000">ソウルによって生じた剣で攻撃する魔術
力を手元の一点に集め、両手剣のように用いる

剣技に近い感覚で使う魔術であるため
相応の危険が伴う</text>
<text id="31150000">不死廟にのみ伝わる失われた魔術
追尾性のあるソウルの塊を連続で放つ

極めて回避の困難な魔術であり、
素早い敵などにも有効に働く</text>
<text id="31160000">古の国オラフィスの大魔術師、
ストレイドによって生み出された魔術のひとつ
まばゆい魔力の光を放ち、敵を貫く

かつては術者に威力が跳ね返る
危険な魔法だったものを
大魔術師ストレイドが磨き上げた</text>
<text id="31170000">強いソウルを練り上げ、放出する秘術
追尾するソウルの塊は、敵を貫通し、
繰り返しダメージを与える

息絶えるまで敵を追い続けることを目的に
編み出された、邪法ともいえるこの魔術は
アン・ディールの遺産と伝えられる</text>
<text id="31180000">武器に魔法の力を付与する魔術
武器本来の攻撃力に加え、
魔法によるダメージを与えることができる

剣技と魔術は本来異なる技量を要する
メルヴィアの魔法院では、この類の魔術を
異端視するものもいる</text>
<text id="31190000">「魔法の武器」の上位にあたる魔術
武器を大きく魔法強化し、
より強いダメージを与えることができる

純粋派とも呼ばれるメルヴィアの魔法院の
守旧派たちは、剣技を野蛮なものとみなしている</text>
<text id="31200000">武器を結晶魔法により強化する魔術
通常の強化よりも威力が高い

結晶を媒介としソウルの力を高める手法は
古くから伝わる高度な魔法強化の業である</text>
<text id="31210000">盾に魔法の力を付与する魔術
盾本来の能力を強化し、ダメージを抑える

メルヴィアの魔法院では
この類の魔術を異端視する者もおり、
特に純粋派と呼ばれる一派は
剣技全般を蔑視している</text>
<text id="31220000">ソウルに似たあたたかい玉を発生させ
囮として敵を惹きつける

人は失ったものにこそ焦がれ、惹きつけられる
この魔術の名は
まさにそれを示しているのだろうか</text>
<text id="31230000">知られてはならない仕事をこなすために
編み出された魔術
術者の立てる音を小さくする

誇り高き騎士の国とされる東方の国ミラには
古き伝統により、人知れず裏稼業をこなす
陰の騎士団があるといわれている</text>
<text id="31240000">知られてはならない仕事をこなすために
編み出された魔術
落下ダメージを軽減する

東方の国ミラの陰の騎士団は、
誇り高き表の騎士団とは異なり、使命のために
あらゆる手段を用いるという</text>
<text id="31250000">いつのものとも知れぬ古い魔術
武器を透明にし、目に見えない状態にする

この魔術を何にどうやって用いるかは、
使い手の心持ち次第である
あらゆる道具がそうだと言えば、その通りなのだが</text>
<text id="31260000">いつのものとも知れぬ古い魔術
装備している武器、防具を修理する

傷んだ武器、防具を光によって補修する
対象を過去の姿に戻しているのだとも言われるが
その原理はとうに失われており、
詳しいことは何もわかっていない</text>
<text id="31270000">いつのものとも知れぬ古い魔術
光を生みだし、周囲を照らす

光は闇を祓い、すべてを明らかにする
それが正しいことかどうかはわからない</text>
<text id="31280000">いつのものとも知れぬ古い魔術
自らの姿を、場所に応じた何かに変える

見えないものを怖れるのは臆病者
見えるものを信じすぎるのは愚か者</text>
<text id="31290000">身体にみなぎる魔力を限界を超えて増幅させるが
代償としてＨＰが大幅に低下する

アン・ディールで行われたおぞましい行いは
いくつかの副産物を産み落とした
それらはどれもどこか歪なものである</text>
<text id="31300000">エス・ロイエスの凍結とともに
失われた古い魔術
周囲に軽微なソウルを素早く放出する

敵にダメージを与えるというより
自らの身を守るためのもの</text>
<text id="31310000">聖壁の都サルヴァに伝わる古い魔術
ソウルを収束させて放つ

サルヴァにおいては
魔術の類は異端のものとされ
大きく発展することはなかった
それでも名も知れぬ者たちの情念により
いくつかの成果が生み出された</text>
<text id="32010000">聖職者に広く使われる癒しの奇跡
ＨＰをわずかに回復する

奇跡を使用するためには、聖鈴を装備し
篝火で奇跡を記憶しておく必要がある</text>
<text id="32020000">「回復」の上位にあたる奇跡
ＨＰを回復する

奇跡の効果は己の信仰に依存し、
その高低によって威力が変化する

奇跡は古くから伝わる神々の物語である
完全な形で残る物は少なく
多くは復元されたものだとされる</text>
<text id="32030000">より上位の奇跡である
「大回復」の物語を切りだしたもの
ＨＰを大きく回復する
効果は見劣りしないが、使用回数が少ない

「大回復」は極めて高度で、難解な物語である
完全なものを扱うには長い修練が必要であり
それを成し遂げる者は、ごくわずかしかいない</text>
<text id="32040000">ごく一部の聖職者が使う偉大な奇跡
ＨＰを大きく回復する

難解かつ壮大なこの物語を
完全に修める者は稀である
しかしその努力には十分な見返りがあるだろう</text>
<text id="32050000">古くから伝わる特別な奇跡
周囲も含め、ＨＰを大きく回復する

この奇跡はリンデルトの聖院に収められていたが
何者かによって盗み出され、失われていた</text>
<text id="32060000">中位の奇跡のひとつ
ＨＰをゆっくりと回復する

リンデルトの聖騎士団は前線に立つ際に
この奇跡を用い、不倒の戦いを見せる

騎士団には、かつて人々を脅かした毒竜を
撃ち滅ぼしたという伝承がある</text>
<text id="32070000">高位の聖職者が使う偉大な奇跡の一つ
ＨＰをゆっくりと、大きく回復する

リンデルトの聖職者フォーサルは
この奇跡を得意とし、各地の戦いに赴いた
彼は味方からは聖騎士と称えられ、
敵からは悪魔の力を得た男とすら呼ばれた</text>
<text id="32080000">古くから伝わる特別な奇跡
周囲も含め、ＨＰをゆっくりと大きく回復する

この奇跡はリンデルトの聖院に収められていたが
何者かによって盗み出され、失われていた</text>
<text id="32090000">聖職者の基礎となる癒しの奇跡
身体を蝕む毒を浄化し、完全に取り除く
その癒し効果は術者本人のみならず
周囲の者にも与えられる

この奇跡が見出された時期は比較的新しいようだ
どうやら純粋な奇跡ではないのかもしれない</text>
<text id="32100000">初歩の奇跡のひとつ
衝撃波で相手をよろめかせる

周辺の敵を傷つけることなく、吹き飛ばす
直接的なダメージは与えられないが
工夫しだいでは予想以上の効果がある</text>
<text id="32110000">周辺に衝撃波を放ち、相手をよろめかせる奇跡
同時に大きなダメージを与える

フォースとこの奇跡は
その源をひとつにすると言われるが、
神の名が失われて久しい今となっては
詳しいことはわからない</text>
<text id="32120000">「フォース」の亜流とされる奇跡
直進する衝撃波を放つ

奇跡はその伝承の過程で
いくつもの亜流が生まれている
いずれが本流なのか知る術はなく
また知ることに意味もないだろう</text>
<text id="32130000">自分の周囲に無作為に雷を放つ
「雷の槍」の亜流とも、原型とも言われる

神の力を完全に制御することはできないが
幸運に愛されている身であれば
この奇跡は見事に敵を打ち払ってくれるだろう</text>
<text id="32140000">雷の槍を投げる奇跡
かつて太陽の神と崇められた者の一族が
この奇跡を残したという

かつての神の一族の名は
時の流れの中に埋もれてしまった
だがそれでも、太陽は決して絶えることなく
輝き続けている</text>
<text id="32150000">雷の大槍を投げる奇跡
かつて太陽の神と崇められた者の一族が
この奇跡を残したという

かつての神の一族の名は
時の流れの中に埋もれてしまった
だがそれでも、太陽は決して絶えることなく
輝き続けている</text>
<text id="32160000">太陽の光の槍を投げる奇跡
極めて大きく、特別なソウルの力を宿している

最も古い奇跡と言われるもののひとつ
それはかつて世界の始まりと共に
この世にあったという</text>
<text id="32170000">不死廟にのみ伝わる失われた奇跡
自我を失った亡者に大きなダメージを与える
ただし、亡者以外の者には一切効果がない

不死廟はあらゆる生者が行きつく
安らぎの場である
その身に呪いを受けた者も
いつかはここに来ることができるのだろうか</text>
<text id="32180000">巨大なソウルの塊を生みだし
自ら雷を放つ光球に変える奇跡

遥か古の太陽の神によって生み出されたが
生みだした者自身によって封じられていた
それは激しい怒りなのか、それとも慟哭だろうか</text>
<text id="32190000">全身を魔法防護の膜で覆う奇跡
魔法、雷、炎、闇に対する耐性を高める

「岩のような」身体を得ることができると
伝えられるこの奇跡は、
ミラの魔法騎士団に広く伝えられている</text>
<text id="32200000">「魔法防護」の上位にあたる奇跡
魔法、炎、雷、闇に対する耐性を大きく高める

ミラの騎士たちには
剣技による誇りある戦いが求められ、
またそのことを自らに課している
魔法は飽くまでも搦め手に対する対抗手段である</text>
<text id="32210000">最後に休息した篝火に戻る奇跡
本来は故郷への帰還を可能にするもの

呪いを受けた者は徐々に記憶を失っていく
彼らは自らの生まれすらもやがて忘れ
篝火だけがその寄る辺となる</text>
<text id="32220000">彷徨える者たちのために伝えられる奇跡
他世界からの助言を多く表示する

目に見えない無数の世界はわずかに重なりあう
異なる時と場所で彷徨い続ける者たちは
微かな言葉に互いの望みを託す</text>
<text id="32230000">かつて太陽の神に仕えた戦士たちが
編み出したとされる古い奇跡

しばらくの間、術者とその周囲の者の
攻撃力と防御力を高める効果がある</text>
<text id="32240000">裏切り者を追う奇跡
その場から最も近くにいる敵、
または侵入してきた闇霊の位置が分かる

リンデルトの聖院に仕える者たちは
厳しい戒律によって自らを律している
この奇跡は教えを冒涜する者を
追い詰めるためのものである</text>
<text id="32250000">清らかなヴェールを身にまとい
しばらくの間、状態異常への耐性を高める

リンデルトの修行者たちは、布教と修練のため
国外に出ることを課せられるが
そのまま戻らない者も少なくない</text>
<text id="32260000">古い太陽の奇跡
武器を太陽の光の力で強化する
太陽の光の力とは、すなわち雷である

太陽は地にあるあらゆるものに恵みをもたらす
太陽を信じる者が絶えてしまったとしても
それは変わることはない</text>
<text id="32300000">サルヴァの神官が残した古い奇跡
ＨＰが０になった時、一度だけ踏みとどまる

本来は、死にゆく者の今際の際に
別れの時間を与えるための奇跡だった</text>
<text id="32310000">原初の奇跡を発展させたもの
いくつにも裂ける雷を投げる

古代の先人が残した古い奇跡から
様々な亜種が生み出された
これもその一つである</text>
<text id="33010000">呪術を志す者にとっては一般的な術
火球を生みだし、投げつける

呪術を使用するためには、呪術の火を装備し
篝火で呪術を記憶しておく必要がある</text>
<text id="33020000">「火球」を強化した呪術
火球を生みだし、投げつける
着弾した周辺にもダメージを及ぼす

呪術の効果は呪術の火の力に依存し、
火を強化することで威力が変化する</text>
<text id="33030000">「火球」を最大限まで強化した呪術
巨大な火球を生みだし、投げつける

人は火に焦がれ、それを求める
それがたとえ自らを焼くことになろうとも</text>
<text id="33040000">呪術の祖をも飲み込んだと言われる
混沌の炎の業
巨大な混沌の火球を投げつける

その特別な炎の力は、着弾した場所に
一時的に熔岩溜りを生みだす</text>
<text id="33050000">遥かな時の彼方から伝わる原初の呪術
術者の周囲に炎の柱を吹き上げる

その炎の嵐はそれを生みだした者の
怒りとも憎悪とも言われている</text>
<text id="33060000">遥かな時の彼方から伝わる原初の呪術
術者の周囲に巨大な炎の柱を吹き上げる

炎の大嵐はあらゆる生物を燃やし尽くす
それほどの力を要した相手とは
何者だったのだろうか</text>
<text id="33070000">呪術の祖をも飲み込んだと言われる
混沌の炎の業
多数の混沌の炎の柱を吹き上げる

身に過ぎた力を求めた者は、力に呑み込まれた
その者たちは、何処へ行ったのだろうか</text>
<text id="33080000">呪術師の初歩となる呪術
術者の目の前に炎を発生させる

呪術としては最も単純なものだが
侮れない威力を持つ</text>
<text id="33090000">「発火」の上位にあたる呪術
術者の目の前に強い炎を発生させる

術としての威力は高いものの
あまりに単純で使い易いとは言い難い</text>
<text id="33100000">遥かな時の彼方から伝わる原初の呪術
術者の前方に炎を生じさせ、鞭のように薙ぎ払う

炎の呪術の源流と言われるが
熟練した立ち回りが求められるため
使いこなせる者は少ない</text>
<text id="33110000">由来の知れぬ異端の呪術
毒の霧を発生させる

他の呪術とは趣を異にし、これを編み出した者が
そもそも異端の類であったことは想像に難くない</text>
<text id="33120000">由来の知れぬ異端の呪術
強力な毒の霧を発生させる

毒は対象の身体を徐々に浸食し、ダメ―ジを与える
これを編み出した者の中にあったのは
敵を滅ぼすだけでは飽き足らない何かだったのか</text>
<text id="33130000">由来の知れぬ異端の呪術
装備品を傷める酸を噴射する

相手の身体への直接的なダメージではなく、
装備品を腐食させる
これもまた、誰かの怨嗟が生み出したものなのか</text>
<text id="33140000">古の国オラフィスの大魔術師、
ストレイドによって生み出された呪術のひとつ
静止する炎の球を放ち、敵が近づくと爆発する

ストレイドはあらゆる魔術・呪術に精通した
異能の魔術師だったが、その奇特な言動ゆえか
ひとつところに留まることはなかった</text>
<text id="33150000">古の国オラフィスの大魔術師、
ストレイドによって生み出された呪術のひとつ
遠く離れた敵を巨大な炎で包み、焼き払う

大魔術師ストレイドは一切の弟子を取らず、
ただただ術の世界に没頭したため
その叡智の多くは失われている</text>
<text id="33160000">アン・ディールの秘儀により生まれた呪術
大爆発で周辺を焼き尽くす巨大な火球を放つ

その大きすぎる力は必要なものだったのか
かの地の狂人たちは、それすら思い起こすことは
なかったのだろう</text>
<text id="33170000">武器に炎の力を付与する呪術
武器本来の攻撃力に加え、
炎によるダメージを与えることができる

魔術と呪術とは相容れないものとされている
だがその根源となったものは
ただひとつのものであったとも言われる</text>
<text id="33180000">炎の力を体内に取り込む呪術
おびただしい発汗を促し、炎のダメージを軽減する

多くは炎を操る呪術師と対峙するときには
役に立つだろう
見てくれは少しあれだが</text>
<text id="33190000">炎の力を体内に取り込む呪術
身体を鉄とすることで、防御力と耐性を向上させる

察しの通り、堅牢な身体と引き換えに
動きが極端に鈍くなる
使いどころを誤ると、面倒なことになりかねない</text>
<text id="33200000">不死廟にのみ伝わる失われた呪術
害意のない、ぬくもりの火を生み出し
それに触れた者のＨＰを回復する

炎は力の証であると共に、
知恵とあたたかさの象徴でもある
炎はそれを扱う者が求めるものをもたらすのだ</text>
<text id="33210000">自らの身体を炎に包み、近寄る者を焼き尽くす呪術
当然ながら大きな危険を伴い、
燃えている間はＨＰが減少する

自らを焼き尽くしてでも
手に入れるべきものがあるというのなら
誰もそれを止めはしない</text>
<text id="33300000">鉄の古王に仕えた術師
エギルが生み出した呪術
術者の正面にいくつもの火柱を放つ

エギルは火に対して
意思にも似たものを求めた
例えば、獲物に咬みつく蛇のような動きを
火蛇という名はその名残である</text>
<text id="33310000">鉄の古王に仕えた術師
エギルが生み出した呪術
狙った地点を火で薙ぎ払う

その火は舞踏のようにも見え
捕らえられた者も踊らせる</text>
<text id="33320000">煤のナドラが有した呪術
いくつもの闇の炎を吹き上げる

強大な力を持っていた闇の子も
王とソウルの無い地では
散り果てるしかなかった</text>
<text id="34010000">闇術の祖とされるギリアが
古い魔術を元に生み出した闇術
重い闇の球を放つ

闇術を使用するためには、杖か聖鈴を装備し
篝火で闇術を記憶しておく必要がある
必要な装備は、術によって異なる

触媒：杖</text>
<text id="34020000">闇術師ギリアが古い魔術を元に生み出した闇術
いくつもの闇の球を放つ

闇術は元は魔術・奇跡の一形態だったと言われる
しかし、生命の理に歪みを生み出すものとされ
今は多くの国で禁忌とされている

触媒：杖</text>
<text id="34030000">周囲に霧を生じさせる闇術
霧を吸った者の身体は、立ち所に毒に蝕まれる

効果が似ていることから毒とされるが
実際はより本質的なものが蝕まれている
闇術が禁忌とされる所以はこうしたところにある

触媒：杖</text>
<text id="34040000">古い魔術を元に生み出された上位の闇術
生み出された闇は意思を持つかのように
目標を追い続ける

それは何かの情念の塊のようなものである
それは怒りであり、あるいは愛かもしれない

触媒：杖</text>
<text id="34050000">生命の抜け落ちた死骸に働きかけ
闇の炎で爆発させる闇術

生命を愚弄するこの術は闇術のなかでも
特に忌み嫌われる

触媒：杖</text>
<text id="34060000">闇術師フェルキンの手により
「魔法の武器」が闇術に転化されたもの
武器本来の攻撃力に加え、
闇の力によるダメージを与えることができる

闇術を修める者は、あらゆる魔術師から
異端として扱われる
だがそれに魅入られる者は後を絶たない

触媒：杖</text>
<text id="34070000">「語りかける闇」を放つ闇術
闇は失望の言葉をささやき、
敵の防御力を低下させる

闇のもたらすものは暗い
だがそれは静謐で穏やかな何かでもある

触媒：杖</text>
<text id="34080000">周囲の大気に歪みを与える闇術
ほんの一刻、すべてのダメージを無効にする

闇術師ギリアには、ただひとりとして弟子はおらず、
その業が伝えられた経緯も謎に包まれている
あるいは闇の術とは、どこか別のところから
生まれたものなのかもしれない

触媒：杖</text>
<text id="34090000">周囲の大気に歪みを与える闇術
ほんの一刻、スペルを弾く

闇術師ギリアには、ただひとりとして弟子はおらず、
その業が伝えられた経緯も謎に包まれている
あるいは闇の術とは、どこか別のところから
生まれたものなのかもしれない

触媒：杖</text>
<text id="34100000">自らの肉体を変質させる闇術
一定時間、受けるダメージを減少させる
ただし、自らの視界も暗くなってしまう

見えないものは存在しない
ただの思い込みであるが、そうでないものが
どれほどこの世にあるだろうか

触媒：杖</text>
<text id="34300000">古い魔術を元に生み出された闇術
闇の力を剣技のように扱う

凝縮されて放たれた闇は
光の一閃のような異様を見せる
闇は本来、暗く静謐なものであるはずなのに

触媒：杖</text>
<text id="34310000">闇の子らがもたらした闇術
追尾する闇の球をいくつも放つ

闇に仮初の意思を持たせる術は
古くから在ったが、その創造者は
闇の子らの追憶の中に今も存在している

触媒：杖</text>
<text id="35010000">魔術師の異端として伝承に残る
ナヴァーランの秘術
地に眠る古い死者の魂を呼び醒ます

異端者ナヴァーランは、一族諸共に処刑され、
その名は禁じられたものとなった
一説には、彼は禁忌とされる
転生の秘術を追い求めていたという

触媒：聖鈴</text>
<text id="35020000">魔術師の異端として伝承に残る
ナヴァーランの秘術
周囲に渦巻く闇の炎を放つ

異端者ナヴァーランは、一族諸共に処刑され、
その名は禁じられたものとなった
一説には、彼は禁忌とされる
転生の秘術を追い求めていたという

触媒：聖鈴</text>
<text id="35030000">生命の力を捻じ曲げる闇術
一定のソウルと引き換えに、闇を放つ

ソウルを持たなくても使うことは可能
ただし、威力は極端に落ちる

触媒：聖鈴</text>
<text id="35040000">生命の力を捻じ曲げる闇術
一定のソウルと引き換えに、大きな闇を放つ

ソウルを持たなくても使うことは可能
ただし、威力は極端に落ちる

触媒：聖鈴</text>
<text id="35050000">生命の力を捻じ曲げる闇術
すべてのソウルと引き換えに、闇を放つ

ソウルの量に応じて威力は変化する
言うまでもないが、相応の決意を持って使用すべき

触媒：聖鈴</text>
<text id="35060000">闇術師フェルキンが独自に生み出した闇術
一定のソウルを、しばらくの間ＨＰに転化する

何かを得るためには、
何かを失うことを強いられるのが常である

触媒：聖鈴</text>
<text id="35070000">闇術師フェルキンが独自に生み出した闇術
一定のソウルを、しばらくの間攻撃力に転化する

何かを得るためには、
何かを失うことを強いられるのが常である

触媒：聖鈴</text>
<text id="35080000">一定のソウルを消費して闇を場に定着させる
闇に触れたものはダメージを受ける

人の手で生みだされた歪んだ闇は
触れた者の生命を吸い取る

触媒：聖鈴</text>
<text id="35090000">追放された聖職によって編み出された闇術
周囲にいる者のスペルを封じる

屈辱と嫉妬の中で生み出されたこの術は
暗い情念の塊である
だがそれもまた、生命の形なのだろう

触媒：聖鈴</text>
<text id="35300000">由来の知れぬ太古の奇跡を元に
生み出された闇術
自らも周囲の者も歩みが遅くなる

互いが敵意を持ちながらも
手を出さずに睨みを合わせ続ける
それが平和である

触媒：聖鈴</text>
<text id="35310000">ソウルと引き換えに大きな闇を放つ闇術
濃密な闇は、解放された喜びを表すように
もしくは相手を愚弄するかのように踊る

闇術は人の歪みの表れだが
これはその極みである

触媒：聖鈴</text>
<text id="30108000">剣技に利用される魔術の一つ
理力を技量に転嫁する

魔術師は理力をもって戦う者達だが
肉体の力で活路を開かなくてはならない場合もある
この魔術はそれを助けるために生み出された</text>
<text id="30403000">初歩的な闇術
いくつもの闇の球を放つ

闇術は元は魔術の一形態だったと言われる
しかし、生命の理に歪みを生み出すものとされ
今は多くの国で禁忌とされている</text>
<text id="31111000">魔術を志すものが覚える初歩の魔術
小さなソウルの矢を放つ

魔術を使用するためには杖を装備し、
スペルブックに魔術を収めておく必要がある</text>
<text id="31122000">初歩の魔術の一つ
ソウルを束ねた槍を放つ

ソウルの矢よりも威力は増しているが
槍は直進するため、命中させるには熟練を要する</text>
<text id="31142000">上位魔術の一つ
巨大なソウルの塊を放ち
空中で多数の小さなソウルに分裂させる

ソウルは広範囲に降り注ぐため
特に巨大な敵との戦いで効果を発揮する</text>
<text id="31162000">ソウルによって生じた剣で攻撃する魔術
力を手元の一点に集めることで、威力を高めている

剣技に近い感覚で使う魔術であるため
メルヴィアの魔法戦士はこの魔術を多用する</text>
<text id="32111000">初歩の奇跡のひとつ
衝撃波で相手をよろめかせる

奇跡を使用するためには触媒である聖鈴を装備し、
スペルブックに奇跡を収めておく必要がある</text>
<text id="32121000">聖職者に広く使われる癒しの奇跡
術者本人と周囲の者のHPをわずかに回復する

奇跡は古くから伝わる神々の物語だが
原典が完全な形で残る物は数少ない
今伝わる奇跡は現代の聖職達の情念により
復元されたものである</text>
<text id="32132000">中位の奇跡のひとつ
術者のHPをゆっくりと回復する

前線に立つ聖職の戦士に広く使われているが
その汎用性から、病人の治療などにも利用される</text>
<text id="32141000">かつて太陽の王女に仕えた戦士が
死に際して伝えたとされる古い奇跡

しばらくの間、術者とその周囲の者の
攻撃力と防御力を高める効果がある</text>
<text id="32172000">雷の大槍を投げる奇跡

古くから伝わる物語に
メルヴィアの聖職の手が加えられたものだが
その威力の源はよくわかっていない
今は名も知らぬ勇士のものだったのだろうか</text>
<text id="33121000">初歩的な呪術のひとつ

術者の前方に炎を生じさせ、鞭のように薙ぎ払う
ドラングレイグの呪術兵に広く用いられたが
射程距離が短く熟練した立ち回りが求められるため
使いこなせる者は少なかった</text>
<text id="33122000">初歩的な呪術のひとつ
敵を追尾する炎の玉を放つ

本来、火はただ自然であろうとする存在であり
このように敵を追尾する種類のものは珍しい</text>
<text id="33141000">伝承によって伝わる、最も古い呪術のひとつ
爆発する火の玉を投げつける

極めて単純な呪術だが、生み出す炎は強力であり
術者には優れた素養が求められる</text>
<text id="33152000">伝承によって伝わる、最も古い呪術のひとつ
術者の目の前に高温の炎を発生させる

原初の呪術を生んだ存在は不明だが
こうした古い呪術は名も知らぬ術師の
口伝によって今に伝えられている</text>
<text id="34111000">初歩的な闇術
術者の周囲に闇の防護を発生させ
呪術の炎を弾き飛ばす

闇術は元は魔術の一形態だったと言われる
しかし、生命の理に歪みを生み出すものとされ
今は多くの国で禁忌とされている</text>
<text id="34121000">闇術師ギリアにより伝えられた闇術
重い闇の球を放つ

着弾した闇の球からは衝撃波が発生し
対象のスタミナも奪い取る</text>
<text id="34152000">一時的に霧を生じさせる闇術
霧を吸った者の身体は、立ち所に毒に蝕まれる

効果が似ていることから毒とされるが
実際は肉体の本質が蝕まれている
闇術が禁忌とされる所以はこういったところにある</text>
<text id="35111000">闇術師ギリアにより伝えられた闇術
周囲の重力を瞬間的に倍増させ
生物の身体を重くする

この闇は術者自らをも蝕み、
術者の最大HPが減少する</text>
</entries>