<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<entries>
<text id="1200000">ファランの不死隊、その魔術師たちが
独自の調整をほどこした「ソウルの矢」

ソウルの短矢を放つ

もっとも名の知れたファランの魔術であり
その使い勝手から、ひろく学ばれている</text>
<text id="1210000">「ファランの短矢」の上位魔術のひとつ
より威力のあるソウルの短矢を放つ

それは結晶の古老が直々に鍛え
侍祭の長に託したものであるという
その娘、ヘイゼルの魔術として</text>
<text id="1300000">もっとも基礎的な魔術
ソウルの矢を放つ

魔術を使用するためには、杖を装備し
篝火で魔術を記憶しておく必要がある</text>
<text id="1301000">「ソウルの矢」の上位魔術
より威力のあるソウルの矢を放つ

多くの魔術は魔力属性の攻撃力を持ち
鉄の鎧や硬いウロコなど
物理攻撃に強い対象にも有効となる</text>
<text id="1302000">古くからある、初歩的な応用魔術
ソウルの太矢を放つ

威力重視の調整は、同時に速射性を損なっており
使用には隙が伴う。扱いの難しい魔術</text>
<text id="1303000">「ソウルの太矢」の上位魔術
より威力のあるソウルの太矢を放つ

魔術とは論理的な学問体系であり
その威力は術者の理力に依存する</text>
<text id="1304000">古く竜の学院が失った大魔術師
「ビッグハット」ローガンの独自魔術のひとつ

追尾性の高いソウルの塊を浮かべ、放つ

探究者たるローガンの一端が見える魔術だが
生命に惹かれるその性質について
後の研究では、むしろ闇に近いとされている</text>
<text id="1305000">結晶により鋭さを得た「追尾するソウルの塊」

追尾性の高いソウルの結晶塊を浮かべ、放つ
結晶の塊は貫通する

結晶の古老によれば
かの「ビッグハット」は神の書庫で蒙を啓き
神秘の結晶に魔術の真髄を見出したという</text>
<text id="1306000">古く竜の学院が失った大魔術師
「ビッグハット」ローガンの独自魔術のひとつ

ソウルの槍を放つ

高い威力を誇り、また敵を貫き通すこの槍は
戦いにおけるローガンの強さの象徴でもあった</text>
<text id="1307000">結晶により更なる鋭さを得た「ソウルの槍」

貫通するソウルの結晶槍を放つ

結晶の古老によれば
かの「ビッグハット」は神の書庫で蒙を啓き
神秘の結晶に魔術の真髄を見出したという</text>
<text id="1308000">大主教ロイスと、彼の主教たちの魔術
冷たい谷のマクダネルが伝えたという

暗いソウルの澱を放つ

それは深みに沈み溜まったソウルであり
生命に惹かれ、対象を追尾するという</text>
<text id="1309000">「深みのソウル」の上位魔術
より威力のある、暗いソウルの澱を放つ

魔術師でもあった大主教マクダネルは
聖堂に澱むソウルに歓喜したという
素晴らしい、ここが世界の底であると</text>
<text id="1310000">剣術をおさめた魔術師のための魔術
右手の武器を魔力強化する

この魔術と「魔力の盾」が
ヴィンハイムの魔術剣士の強さを支えており
これらのためだけに魔術を学ぶ戦士も数多い</text>
<text id="1311000">「魔力の武器」の上位魔術
右手の武器を、大きく魔力強化する

使命を帯びた魔術剣士にのみ与えられ
青い刃は、重装の騎士を易々と切り裂いたという</text>
<text id="1312000">結晶により鋭さを得た「魔力の武器」
右手の武器を結晶強化する

結晶を媒介としソウルと武器をより強く結ぶ
試みは成功し、ローガンの新たな導となった</text>
<text id="1330000">剣術をおさめた魔術師のための魔術
左手の盾を魔力強化する

魔力強化された盾は能力が大きく高まり
カット率、受け能力共に上昇する

小型の盾でも、十分に堅固になるだろう</text>
<text id="1331000">「魔力の盾」の上位魔術
左手の盾を、大きく魔力強化する

使命を帯びた魔術剣士にのみ与えられ
小型の盾でも、一時大盾の堅牢を得るという</text>
<text id="1340000">古い黄金の魔術の国
ウーラシールの失われた魔術
右手武器を透明にする

武器そのものは強化されないため
その効果は術者の使い方次第だろう</text>
<text id="1341000">古い黄金の魔術の国
ウーラシールの失われた魔術
全身をほぼ透明にする

消失回避のため薄らと見えているが
立ち止まればすぐに周囲に溶け込み
容易に発見されることはないだろう</text>
<text id="1350000">古い黄金の魔術の国
ウーラシールの失われた魔術
光を生み、周囲を照らす

光を生み出す、単純な魔術であるが
それこそが黄金の魔術の精粋であり
竜の学院は、ついにそれを実現できなかった</text>
<text id="1353000">古い黄金の魔術の国
ウーラシールの失われた魔術

装備している武器、防具を修理する
耐久度ゼロの武器も対象となる

目立たぬ効果とは裏腹に、秘術にあたるひとつ
光は時、回帰は禁断の知恵であろう</text>
<text id="1354000">ヴィンハイムの竜の学院において
密かにあった裏の魔術師の魔術

術者の立てる音を消し
また落下ダメージを完全に無くす

この魔術のあるが故に
ヴィンハイムの隠密は高値で取引された</text>
<text id="1355000">古い黄金の魔術の国
ウーラシールの失われた魔術
場所にふさわしい何かに変身する

それはかの国の正式な魔術ではなく
ある少女が悪戯に生み出したものだという
宵闇の森で、ただ孤独を癒すために</text>
<text id="1356000">ヴィンハイムの竜の学院において
密かにあった裏の魔術師の魔術

離れたところで音をたて、敵の注意をひく

その音は浸み込むように響き
聞いた者を奇妙に惹きつけるという
そして持ち場を離れ、無防備な背中を晒すのだ</text>
<text id="1370000">妖王オスロエスの妄執の果ての魔術

白竜シースの結晶のブレスを放つ
結晶のブレスは貫通する

かつて「ビッグハット」は白竜に共鳴し
裸の探究の末、その神の業を己のものとしたという
オスロエスはそれを知り、また啓蒙を得たのだろう</text>
<text id="1372000">「ファランの短矢」の上位魔術のひとつ
ソウルの短矢を連続で放つ

それは結晶の古老が直々に鍛え
侍祭の長に託したものであるという
その娘、ヘイゼルの魔術として</text>
<text id="1373000">結晶の古老として知られる双子の導師
その独特の魔術

小さなソウルの結晶塊を空中から連続で放つ
結晶の塊は貫通する

古老の片割れは不死隊の同盟者であり
ファランに魔術師を育てた
それは古い約束であったという</text>
<text id="1374000">おもに魔術剣士のため開発された魔術
ソウルにより大剣を形作り、攻撃する

大剣の姿は一瞬であり、放たれることもないが
その威力は騎士の大剣にも勝るといい
純粋な魔術師も、ときにこれを切り札とする</text>
<text id="1375000">ファランの不死隊、その魔術師たちが
独自の調整をほどこした「ソウルの大剣」

ソウルにより剣を形作り、攻撃する

威力よりも速度を重視した実戦的な調整は
不死隊の魔術に共通する傾向である</text>
<text id="1603000">禁忌とされる闇の魔術
人間性の闇に仮そめの意志を与え放つもの

その意志は人への羨望、あるいは愛であり
人々は目標を執拗に追い続ける
その最期が小さな悲劇でしかありえないとしても</text>
<text id="1613000">禁忌とされる闇の魔術
人間性の闇を刃に変じ叩きつけるもの

それは母が、娘に渡した自衛の刃であり
また自刃の術であったという
彼女はそれを、ただ一度しか振るわなかった</text>
<text id="1620000">ロスリックと大書庫のはじまりにおいて
最初の賢者が伝えたとされる魔術

凄まじいソウルの奔流を放つ

最初の賢者は火継ぎの懐疑者であり
また密かに、王子の師でもあったという</text>
<text id="1651000">古い黄金の魔術の国
ウーラシールの失われた魔術
光を歪ませ、魔法を弾く

光を扱う魔術の中でも、秘術にあたるひとつ
基本法則が一瞬に捻じ曲がるとき
すべての幻はその行き場を失うのだという</text>
<text id="1740000">竜の隠密の魔術でもっとも危険なもの
信頼できる者にしか明かされない魔術

ＨＰを蝕み続ける白霧を発生させるが
それは術者自身にも影響を及ぼす

その死体は静かな白い霧の中にあり
だが表情は叫びに捻じ曲がっているという
凄絶な光景は、彼らの名を恐怖とした</text>
<text id="2400000">多くの呪術師にとっての最初の呪術
火球を投げつける

呪術を使用するためには、呪術の火を装備し
篝火で呪術を記憶しておく必要がある</text>
<text id="2402000">呪術師の象徴となる炎の業
火の玉を投げつける

燃え盛る火の玉は着弾により爆発し
その周辺にも炎ダメージを与える

呪術師は、火の玉を知りはじめて理解するという
すなわち、呪術とは炎への憧憬であると</text>
<text id="2403000">イザリスの魔女の一人
クラーナの伝えた原初の呪術のひとつ

周囲に幾つもの炎の柱を吹き上げる

荒れ狂う嵐は対象を選ばず
それは炎の畏れを伝えるものであるという</text>
<text id="2405000">大沼のコルニクスの呪術
火炎を連続させ噴き流す

コルニクスは古い呪術師であり
幾つかの故知らぬ呪術を復古したという
中でもこれは、その代表として知られている</text>
<text id="2407000">覇王ウォルニールが深淵に見出した呪術
墓守たちの黒い呪術のはじまりとなったもの

地を走りうねるように、黒い炎を走らせる

魔術であれ呪術であれ
人間性に触れる術は同じところに辿り着く
すなわち、そこに意志を求めるのだ</text>
<text id="2411000">呪術の火の戦技「発火」を強化した呪術
手元に強く大きい炎を発生させる

単純な呪術であり、それ故に威力も大きい

呪術とは憧憬と畏れを共に知ることであり
その威力は術者の理力と信仰、双方に依存する</text>
<text id="2420000">かつて大沼ですら異端とされた
呪術師エンジーの独特の業
毒の霧を発生させる

エンジーは大沼を追われたというが
その呪術は今も継承されている

大沼は思い出したのだろう
彼ら全てが、元より異端であったのだと</text>
<text id="2421000">大沼には継承されていない
呪術師エンジーの独特の業
猛毒の霧を発生させる

大沼を追われたエンジーは
最後の地で猛毒と少女に出会ったという</text>
<text id="2422000">砂の国、カーサスの呪術
装備品を傷める酸を噴射する

カーサスの剣士たちは勝利を重んじ
こうした呪術の助けも厭わなかった
死して晒す屍に、一体何の名誉があろうか</text>
<text id="2430000">炎を内にする呪術のひとつ

全身を鉄と化し、カット率と耐性を高めるが
重量も大きく増し動きが鈍くなってしまう

沼歩きと相性が悪いからだろう
大沼では廃れた呪術</text>
<text id="2431000">カルミナの名で伝わる大沼独特の呪術

激しい発汗により、炎カット率を大きく高める

それは炎を内にする呪術の端緒であり
後に多くの呪術の基礎になったという</text>
<text id="2435000">砂の国、カーサスの呪術
右手の武器を炎強化する

剣士たちの曲刀を彩った
カーサスらしい補助呪術</text>
<text id="2436000">イザリスの魔女の一人
クラーナの特別な呪術

敵を魅了し、一時的に味方とする

生命とは炎に惹かれるものであり
こうした業もまた呪術の一側面であろう
性別に関係なく使用できる</text>
<text id="2440000">炎を内にする呪術の中で
特に禁術とされるもの

一時的に攻撃力を高めるが
ＨＰが減り続けてしまう

呪術師は火を畏れる
けれど、力の代償に畏れを受け容れたとき
それは畏れではなくなるのだ</text>
<text id="2450000">呪術の故郷イザリスの、混沌の炎の業
混沌の火の玉を投げつける

混沌の炎は岩を溶かし
着弾跡には一時的溶岩溜りが生まれる

イザリスの魔女たちは、混沌の炎を生み
故郷もろともそれに飲み込まれたという</text>
<text id="2451000">呪術の故郷イザリスの、混沌の炎の業
周囲に幾つもの混沌の炎を吹き上げる

混沌の炎は岩を溶かし
着弾跡には一時的溶岩溜りが生まれる

全てを飲み込んだ混沌の炎は、やがて苗床となり
異形の者たち、デーモンを生んだという</text>
<text id="2452000">イザリスの魔女の一人
クラーナの伝えた原初の呪術のひとつ
火炎の鞭で薙ぎ払う

炎を自在に操るという意味において
極めて難度の高い呪術

炎の制御を知り、また制御できぬを知る
呪術とはそういうものだ</text>
<text id="2453000">覇王ウォルニールが深淵に落ちて後
墓守となった呪術師たちが見出した呪術

手元に大きく黒い炎を発生させる

深淵より生じる黒い炎は
陰を生まず、何者も分かたないという
それは人間性の火であると</text>
<text id="2455000">罪の炎に由来する呪術

離れた敵を炎で包み、焼き払う

巨人ヨームが薪の王となった後
罪の都は炎により滅びた
それは空より生じ、人々だけを焼いたという</text>
<text id="2456000">デーモンを生んだ苗床の残滓

周囲を焼き尽くす、混沌の炎を投げつける

炎から生まれたデーモンたちは
その燻りを宿し滅びゆく
それは、火と人々の今でもある</text>
<text id="2470000">積む者たちの奇妙な呪術
柔らかな火を起こし
それに触れた者のＨＰを回復する

彼らは神の枷の外れるを恐れ
家族を求めている
ならばこれは団欒の火であろう</text>
<text id="2562000">カルミナの名で伝わる
炎を内にする上位呪術

激しい脂汗により
出血、毒、冷気、呪死
全ての耐性を高める

黄色い汗は万病の薬</text>
<text id="2610000">覇王ウォルニールが深淵に落ちて後
墓守となった呪術師たちが見出した呪術

黒い火球を投げつける

黒い炎は闇属性の攻撃力を持ち
また重いため、対象に衝撃を与える</text>
<text id="2620000">コルニクスが復古した故なき呪術
大沼の上位呪術のひとつ

炸裂する火球を投げつける

手元を離れた後の変化は稀な技術であり
難度の高い呪術として知られている</text>
<text id="2630000">燻りを失くした、はぐれデーモンの業

口から岩を吐き出す

その岩は重く、すぐに砕けてしまう</text>
<text id="2640000">蛮族に伝わる呪術
敵の内に火を育て、一気に発火させる

元は生贄の穢れを祓う儀式であり
故にその火は浄火と呼ばれる

どれだけ野蛮に見えようとも
あるいはだからこそ相応しく
蛮族の呪術師は、また神官なのだ</text>
<text id="2650000">砂の国、カーサスの呪術
そのもっとも秘するもの

攻撃が連続するほど、攻撃力が高まる

カーサスの侵略は火の如くあり
古来、烽火は戦いの合図であった</text>
<text id="3490000">信仰の低い者に与えられる施しの奇跡
白教の寛容さの証

ＨＰをわずかに回復する

奇跡を使用するためには
タリスマンか聖鈴の何れかを装備し
篝火で奇跡を記憶しておく必要がある</text>
<text id="3500000">聖職者の初歩的な奇跡
周囲も含め、ＨＰを回復する

奇跡を使用するためには
タリスマンか聖鈴の何れかを装備し
篝火で奇跡を記憶しておく必要がある</text>
<text id="3501000">「回復」の上位にあたる奇跡
周囲も含め、ＨＰを中程度回復する

奇跡とは、神々の物語を学び
その恩恵を祈り受ける業であり
その威力は術者の信仰に依存する</text>
<text id="3502000">高位の聖職者の使う偉大な奇跡
周囲も含め、ＨＰを大きく回復する

それは膨大な物語であり
全てを知る者はごく少ない
だがその恩恵は、人の身には有り余るほどだろう</text>
<text id="3503000">太陽の光の王女に仕えた聖女たちに
特別に伝えられたという奇跡

周囲を大きく含め、ＨＰを大きく回復する

全てに愛されたグウィネヴィアの奇跡は
その恩恵をひろく戦士たちに分け与えた</text>
<text id="3504000">かつて聖職の騎士に愛された奇跡
ＨＰをゆっくりと回復する

それは古いロイド信仰の名残であり
聖職の騎士たちは不倒の戦いを見せたという</text>
<text id="3505000">太陽の光の王女が与えたという特別な奇跡

周囲を大きく含め、ＨＰをゆっくりと大きく回復する

母であり妻であったグウィネヴィアの奇跡は
その恩恵をひろく戦士たちに分け与えた</text>
<text id="3507000">王妃の聖女、ゲルトルードが
騎士たちに伝えたという奇跡

ＨＰをゆっくりと、大きく回復する

後の「天使の娘」ゲルトルードは
王妃の実子であるといわれている</text>
<text id="3508000">カリム大司教の使徒
モーンが伝えた奇跡

周囲も含め、出血、毒、冷気の状態異常を治癒する

モーンは女神クァトの従者としても知られ
これは彼女を巡る死の物語であるという</text>
<text id="3520000">カリム大司教の使徒
モーンが伝えた奇跡

ＨＰがゼロになった時、一度だけ踏みとどまる

それは、死にゆく者の今わの際に
別れの時間を与えるための奇跡である
涙は死者のために、それ以上に生者のために</text>
<text id="3521000">旅の聖職者に伝えられる奇跡
最後に休息した篝火か、祭祀場の篝火に戻る

本来は故郷へと帰還するものであるが
不死の呪いがそれを歪めている
あるいは、篝火こそ不死の故郷なのか</text>
<text id="3530000">武器を持つ聖職者の初歩的な奇跡
衝撃波を発生させる

直接的なダメージを与えるものではないが
周囲の敵を弾き飛ばし、よろめかせ
また飛来する矢を防ぐ効果もある</text>
<text id="3531000">「フォース」の古い原型
強い衝撃波を発生させる

「神の怒り」は非常に長い物語であり
「フォース」はその略述である

原型となる深い怒りの物語は
衝撃波に大きなダメージを伴うものだ</text>
<text id="3532000">カタリナの流儀として知られる奇跡
衝撃波を前方に投げつける

酒と謳歌の国の人々は率直である
たとえそれが怒りの類であっても
待つのではなく、ぶつけるのだ</text>
<text id="3540000">迷える者たちの奇跡

他世界からの助言を多く表示し
また、残り火無き身にも召喚サインを見せる

聖職者の道標は信仰の中にあり
故知らぬ助言など知る必要はない

そのはずが、だがこの奇跡は語り継がれ
迷える者たちの微かな望みとなり続けた</text>
<text id="3550000">太陽の誓約戦士の使ったという奇跡

雷の槍を投げる

槍は雷属性の攻撃力を持ち
魔力や炎に強い対象にも有効となり
金属の鎧や、また竜族に対して特に威力が高い</text>
<text id="3551000">「雷の槍」の原型となる物語
太古の竜狩りの奇跡

雷の大槍を投げる

最古の王グウィンが太陽の槍で竜を狩り
やがてその任は長子の大槍に引き継がれる

親子二代の壮大な物語は、だが未完であるという</text>
<text id="3552000">最古の薪の王グウィンの奇跡

太陽の光の槍を投げる

グウィンの古竜狩り
それは火の時代のはじまりの物語である</text>
<text id="3553000">古竜の同盟者、無名の王の奇跡

激しい落雷を呼ぶ

かつて竜狩りの戦神であった彼は
生涯、嵐の竜を戦場の友とした
これはきっとその一対の物語であろう</text>
<text id="3554000">深みの聖堂に伝わる暗い奇跡

蟲の群れを召喚し、敵を蝕む

深みに潜む蟲たちは、小さな顎に牙を持ち
瞬く間に皮膚を裂き、肉に潜り込む
それは激しい出血を伴うという</text>
<text id="3555000">狂った教導師、ドーリスの奇跡

蟲の大群を召喚し、敵を酷く蝕む

深みの縁に立つ者は、ときに足を滑らせる
彼女は肥え、きっと酔ってもいたのだろう</text>
<text id="3560000">武器を持つ聖職者のための奇跡

全身を白い防護膜で覆い
魔力カット率を高める

歴史上、聖職者と魔術師はしばし対立した
だから質実な聖職者たちには
魔術に対する手段が必要だったのだ</text>
<text id="3561000">「魔力防護」の原典にあたる物語

全身を白く強い防護膜で覆い
魔力カット率を大きく高める

それは「岩のような」ハベルの物語であるという
白竜シースの敵対者であったハベルは
魔術を嫌い、それに対する手段も怠らなかった</text>
<text id="3563000">太陽の誓約に選ばれた者の奇跡

周囲も含め、攻撃力とカット率を高める

太陽の長子と、その筆頭騎士
そして竜狩りの剣士の物語は
最も勇壮な竜狩り譚であるという</text>
<text id="3581000">ロンドール黒教会の奇跡

自分も含め、周囲にいる者の魔法を封じる

黒教会の者たちは、皆卓越した剣士であり
ロンドールの沈黙はいつも彼らと共にある
そして剣だけは、決して裏切らない</text>
<text id="3590000">神の時代、竜狩りの剣士が振るったという奇跡

右手の武器を雷で強化する

竜狩りの剣士の物語は、いまや殆ど知られておらず
僅かに辺境に、切れ切れに伝わるのみであるという</text>
<text id="3591000">暗月の誓約に身を捧げた者の奇跡

右手の武器を暗月の光の力で強化する

暗い月の奇跡は、即ち復讐の物語である
だが騎士団総長ヨルシカはその意味を知らず
ただ兄の面影に、彼の物語を語るだろう

復讐の意味は剣だけが知ればよい</text>
<text id="3640000">ロンドール黒教会の奇跡

右手の武器を闇強化する

黒教会の創始者の一人、三女リリアーネは
亡者たちの苦難と、戦いの語り部であるという</text>
<text id="3700000">ロンドール黒教会の冒涜的奇跡

死骸を祝福し、闇の爆弾と化す

亡者の国ロンドールでは、不死こそが人であり
死骸など、所詮相容れぬ生者たちのなれの果て
祝福を躊躇う必要がどこにあろうか？</text>
<text id="3710000">失われた竜狩りの奇跡

雷の杭を叩き込む

この物語は忘れられた竜狩りの姿を伝えている
竜のウロコを貫くのなら、雷を投げてはならぬ
その手で直接、竜に杭を突き立てるのだと</text>
<text id="3720000">「天使の娘」ゲルトルードの奇跡

周囲に幾つもの光の柱を落とす

王妃の聖女であったゲルトルードは
彼女のいう天使に見え、その物語を知ったという

彼女は光と声を失い、だが物語を記し続けた
常人には理解できぬ、破綻した書付の山が
ロスリック天使信仰の源流となったのだ</text>
<text id="3730000">神喰らいとなったエルドリッチの奇跡

幻の鎌で、敵のＨＰを奪い取る

エルドリッチは暗月の神を喰らい
遅々としたその中に夢を見た
密かに隠した、白い娘の夢を</text>
<text id="3760000">ロスリック騎士に授けられた奇跡

右手の武器を祝福する
祝福は攻撃力を高め、僅かずつＨＰを回復する

騎士はロスリック三柱のひとつであり
賢者が大書庫を得て後
祭儀長との結びつきを強めたという</text>
<text id="3770000">深みの聖堂の主教たちが
その任に就くとき授かる奇跡

攻撃力、カット率、耐性を少しずつ高め
スタミナ回復速度も少し上げる

深みは本来、静謐にして神聖であり
故におぞましいものたちの寝床となる
それを祀る者たちもまた同様であり
深い海の物語は、彼らに加護を与えるのだ</text>
<text id="3780000">ロンドール黒教会が追放者に贈る奇跡

敵から狙われやすくなる

追放者はこれ以外の物語を知らず
またその物語が許しであると信じている
呪われた旅にも、いつか終わりがあるのだと</text>
<text id="1313000">若き魔術師サリヴァーンが
絵画を去る前に残した魔術のひとつ
右手の武器に冷気を纏わせる

絵画で生まれ育った彼にとって
その冷たい地は、捨てるべき故郷であった
まだ何も、失ってさえいなかったのだ</text>
<text id="1741000">若き魔術師サリヴァーンが
絵画を去る前に残した魔術のひとつ
極低温の霧を発生させる

絵画で生まれ育った彼にとって
その冷たい地は、捨てるべき故郷であった
まだ何も、失ってさえいなかったのだ</text>
<text id="2457000">死斑の呪術師、ダネルを魅了した儀式呪術
燻りの湖の助祭たちが用いるもの

飛沫を放つ、混沌の火球を浮かべる

束の間に燃え尽きるその混沌は
だが苗床に生じた原初の生命であるという
それはイザリスの罪の、憐れな証であろう</text>
<text id="3556000">失われた白教の奇跡
白い光輪は敵を切り裂き、やがて術者の元に戻る

かつて、神々の名残が濃い時代には
白教の奇跡は光輪と共にあったという

そして偲ぶ者たちは
いつの日かそれが戻ると信じていた</text>
<text id="1376000">ミディールの深層にあった古い剣の記憶
それをソウルにより形作り、攻撃する魔術

攻撃は光波を伴い
攻撃前の構えを継続することで
その威力、速度が増す

古い剣の名は、これもまた月光であるが
白竜シースのそれとは、少し姿が異なる
その記憶は、よりはじまりに近いようだ</text>
<text id="1604000">永い間、深みに沈み溜まった
暗いソウルの大澱を放つ魔術

「深みのソウル」の最上位魔術

深みから這い出る湿り人たちには
時に大澱が憑依しているという
それはとても、人に似ている</text>
<text id="2458000">砂の呪術師の末裔、ゾーイの呪術
炎を扇とし、大きく打ち払う

また連続使用することで
炎の扇は左右に打ち払われる

砂の呪術師の例に漏れず、ゾーイもまた美しい
けれど彼女は、その美しさを毒とせず
ただ卑小な者たちの、細やかな女王となった</text>
<text id="2660000">デーモンの王子が最後に灯した炎
混沌としたその欠片を、投げつける呪術

混沌の欠片は着弾地点で激しくたぎり
一瞬の収縮の後、大きく爆発する

デーモンにとって、それは命の欠片だった</text>
<text id="3509000">神々の時代、数少ない女騎士たちが
竜狩りに用いた奇跡

雷の弓を引き絞り、雷の矢を射る

槍に比べて射程距離に優れ
彼方から竜の瞳を射抜いたともいう
美々しい物語には、誇張が付き物だ</text>
<text id="3557000">その終末期に、ロスリックで見出された奇跡
光を投げつけ、着弾地点周囲のＨＰを回復する

太陽の光の王女
その癒しと恵みを忘れた人々は
それでもなお、彼女の後姿を思い描き
稚拙だが、真剣な物語を紡いだのだ</text>
</entries>