<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<entries>
<text id="10000">暗月と剣を象った銀のペンダント
青の守護者の由来であり、暗月の騎士の証

装備することで「暗月の剣」の誓約者となる

暗月の剣は、古く青教と約定を結んでおり
青教の誓約者が闇霊の侵入に苦しむとき
暗月の剣として助け、闇霊を狩る使命がある
（これを装備していると、自動で召喚される）</text>
<text id="10020">古びた狼の紋章メダル
ファランの老狼との約束の証

装備することで「ファランの番人」の誓約者となる

番人は、戦士たちの眠りを守る者であり
ファランの森に近づくものがあったとき
誓約霊としてそれを狩る使命がある
（これを装備していると、自動で召喚される）</text>
<text id="10030">深みの聖堂のホーリーシンボル
火の先に深海の時代を見る者たちの証

装備することで「神喰らいの守り手」の誓約者となる

守り手は、エルドリッチの神喰らいを邪魔されぬよう
廃聖堂に近づくものがあったとき
誓約霊としてそれを狩る使命がある
（これを装備していると、自動で召喚される）</text>
<text id="10040">太陽の戦士たちに与えられた古い護符
ホーリーシンボルが描かれている

装備することで「太陽の戦士」の誓約者となる

太陽の戦士は、輝ける協力者であり
それを求める誰かのために、黄金のサインを書き
召喚者を成功に導く使命があるのだ</text>
<text id="10050">狂人が見出した異形の椎骨
剥離した内側に奇妙な印が刻まれている
それは神の枷、その証であるはずだ

装備することで「積む者」の誓約者となる

積む者は、ただ積むべき枷を求めており
協力であれ侵入であれ、狂った霊となる

相手が何者であれ関係ない
殺し続けた先にだけ、枷は見つかるだろう</text>
<text id="10060">青ざめた羊皮紙
古い約定の月が記されている

装備することで「青教」の誓約者となる

青教は、古い約定の庇護者であり
誓約者が闇霊の侵入に苦しむとき
闇霊を狩る、青霊の助けを得ることができる
（これを装備していると、自動で召喚する）</text>
<text id="10070">色褪せた羊皮紙
暗月と剣の印が記されている

装備することで「青の守護者」の誓約者となる

青の守護者は、古い約定を引き継いでおり
青教の誓約者が闇霊の侵入に苦しむとき
青霊として助け、闇霊を狩る使命がある
（これを装備していると、自動で召喚される）</text>
<text id="10080">生まれ変わりの母、ロザリアに仕える
大主教クリムトの聖印

装備することで「ロザリアの指」の誓約者となる

ロザリアの指は、彼女に舌を捧げる者たちである
ある者は生まれ変わりのために
またある者は、ただ声なき女神を慰めるために</text>
<text id="10090">緑に錆びた若草の飾り
若草は王女フィリアノールの紋章である

装備することで「教会の槍」の誓約者となる

教会の槍は、王女の眠りの守り人であり
教会に不法者のあったとき、法官の召喚に応え
誓約霊としてそれを狩る使命がある
（これを装備していると、自動で召喚される）

そして教会の槍の誓約霊には、加護が与えられる</text>
<text id="20000">古くから伝わる、小さな赤い宝石の指輪
最大ＨＰを増やす

指輪には、様々な力が込められている
旅の途中でそれらを見つければ
大きな助けになることだろう</text>
<text id="20010">大輪の緑花を象った古い指輪
だが美しい緑は、とうに失われている

スタミナの回復速度を上げる</text>
<text id="20020">重厚をもってよしとする戦士たちの指輪
最大装備重量を増やす

最古の王グウィンの戦友として知られる
「岩のような」ハベルに由来するという

戦いは古くからその姿を変えず
ハベルの信奉者が絶えることはなかった</text>
<text id="20030">「運命的な美しさ」を謡われる
女神フィナの寵愛の指輪

女神の寵愛は蝶のように移り気で
最大ＨＰ、スタミナ、最大装備重量
全てを増やす</text>
<text id="20040">古い伝説の騎士王の指輪
物理カット率を高める

騎士王はその内に鉄を抱き
巨大な飛竜の爪ですらも
彼を十分に傷つけなかったという</text>
<text id="20050">騎士の証として知られる方石の指輪

赤いそれは、混沌に対する者に贈られ
炎カット率を高める</text>
<text id="20060">騎士の証として知られる方石の指輪

黄色いそれは、竜を目指す者に贈られ
雷カット率を高める</text>
<text id="20070">騎士の証として知られる方石の指輪

青いそれは、王の近衛たちに贈られ
魔力カット率を高める</text>
<text id="20080">騎士の証として知られる方石の指輪

黒紫のそれは、不死の騎士たちに贈られ
闇カット率を高める</text>
<text id="20090">騎士の証として知られる方石の指輪

四色斑のそれは、果てない旅立ちに贈られ
炎、雷、魔力、闇
全てのカット率を少し高める</text>
<text id="20100">カリムに伝わる「咬み指輪」のひとつ
出血耐性を高める

柔らかな石に不吉を感じるものか
その製法は禁忌であるという
聖職者だけが、それを弄ぶのだろう</text>
<text id="20110">カリムに伝わる「咬み指輪」のひとつ
毒耐性を高める

柔らかな石に不吉を感じるものか
その製法は禁忌であるという
聖職者だけが、それを弄ぶのだろう</text>
<text id="20120">カリムに伝わる「咬み指輪」のひとつ
呪死耐性を高める

柔らかな石に不吉を感じるものか
その製法は禁忌であるという
聖職者だけが、それを弄ぶのだろう</text>
<text id="20130">カリムに伝わる「咬み指輪」のひとつ
出血、毒、冷気、呪死
全ての耐性を高める

柔らかな石に不吉を感じるものか
その製法は禁忌であるという
聖職者だけが、それを弄ぶのだろう</text>
<text id="20140">東の地で作られる特殊な指輪
金属でありながら、表面には木目の文様があり
装備の耐久度が減りにくくなる

同じく東で作られる刀剣の使用者に
これを愛用する者が多い
彼らは刀剣に、特別な銘を刻むという</text>
<text id="20150">賢者の姿が刻まれた肖像の指輪
理力を高める

古くよりロスリックでは
賢者は王を支える三柱のひとつとされ
故に大書庫の領主たるを許されたという</text>
<text id="20160">祭儀長の姿が刻まれた肖像の指輪
信仰を高める

古くよりロスリックでは
祭儀長は王を支える三柱のひとつとされた
それは常に女であり、王子の乳母でもあったという</text>
<text id="20170">涙石と呼ばれる希少な大宝石の指輪
ＨＰが大きく減ると、攻撃力を一時的に高める

それは女神クァトの、悼みの涙であるという
そして涙とは、死の側でこそ美しいものだ</text>
<text id="20180">涙石と呼ばれる希少な大宝石の指輪
ＨＰが大きく減ると、カット率を一時的に高める

それは女神クァトの、哀れみの涙であるという
そして涙とは、死の側でこそ美しいものだ</text>
<text id="20190">最古の王グウィンに仕えた四騎士のひとり
「深淵歩き」アルトリウスの名で伝わる指輪

強靭度を高める

アルトリウスは、強靭な意志により決して怯まず
大剣を振るえば、まさに無双であったという</text>
<text id="20200">最古の王グウィンに仕えた四騎士のひとり
「竜狩り」オーンスタインの名で伝わる指輪

刺突属性のカウンター攻撃力を高める

オーンスタインは、太陽の長子の筆頭騎士であり
その十字槍は岩のウロコをも貫いたと言う</text>
<text id="20210">犠牲の儀式によって作られる
罪の女神ベルカの、神秘の指輪

死んだときソウルを手放さないが
引き換えに、この指輪は失われる

犠牲の価値は救う者次第だ</text>
<text id="20220">犠牲の儀式によって作られる
罪の女神ベルカの、神秘の指輪
中でも赤混じりは特別とされる

死んだときソウルを手放さず
呪死により呪いが蓄積することもないが
引き換えに、この指輪は失われる

犠牲の価値は救う者次第だ</text>
<text id="20230">魔術の故郷として知られるヴィンハイムにおいて
魔術師の名と共に贈られた指輪

魔術の威力を高める

竜の学院に相応しく、その印は朽ちぬ古竜を象る
幼い竜は、その先に続く探究の長きを教えるものだ</text>
<text id="20231">魔術の故郷として知られるヴィンハイムにおいて
探究の旅を許された者に贈られた特別な指輪

魔術の威力を大きく高める

竜の学院に相応しく、その印は朽ちぬ古竜を象る
吠える竜は魔術師の理想、その内面を教えるものだ</text>
<text id="20240">大沼に住まう異形の呪術師たちが
火蜥蜴の骨を削り出したという指輪

呪術の威力を高める

火蜥蜴は、呪術のはじまりとなる混沌の火
すなわちデーモンの末裔と信じられている</text>
<text id="20241">混沌の火に焼かれたイザリスの魔女たちが
人に呪術を伝え、そして贈ったという指輪

呪術の威力を大きく高める

彼女たちは、火の畏れを伝え
それを御するため呪術を伝えたという
呪術師なら誰もが知る、お伽噺だ</text>
<text id="20250">カリムの騎士に与えられる異形の指輪
奇跡の威力を高める

モーンとは、女神クァトの従者であり
後に大司教の使徒になったという
全ての弱き者を慰める力として</text>
<text id="20251">最古の王グウィンの光を継いだという
太陽の長子の指輪

奇跡の威力を大きく高める

太陽の長子はかつて戦神であったが
その愚かさにより、神を追われたという
いまやその名前すら伝わっていない</text>
<text id="20270">魔術の故郷として知られるヴィンハイムにおいて
探究の旅を許された者に贈られた特別な指輪

魔法の効果時間を延ばす

竜の学院に相応しく、その印は朽ちぬ古竜を象る
佇む竜は魔術師の理想、その外面を教えるものだ</text>
<text id="20280">結晶の古老として知られる双子の導師
その片割れがファランの不死隊に贈った指輪

魔法の詠唱時間を短くする

深淵の監視者の一員たるファランの魔術師は
すべからく孤独な戦士であった
彼らは、より実戦的な魔術を好んだという</text>
<text id="20290">魔術の故郷として知られるヴィンハイムにおいて
密かにあった裏の魔術師たちの指輪

装備者の出す音を消す

竜の学院は、ヴィンハイムの実質的支配者であり
多くの優秀な隠密を抱えていたという</text>
<text id="20300">古い黄金の魔術の国、ウーラシール
その姫君に与えられたという若葉色の指冠

魔法の消費ＦＰを減らすが、ＨＰも減ってしまう

その国の名は、失われた魔術の代名詞でもあり
黄衣の魔術師はその探究者である
この指冠は、数少ない魔術遺産のひとつなのだ</text>
<text id="20310">カリムの聖女に与えられる指輪
記憶スロットを増やす

カリムでは、聖女は物語の語り部である
分厚い聖書を何冊もよく覚え、よい声で語る
そのように、彼女たちは名高い</text>
<text id="20320">深みの聖堂、その主教たちに与えられる指輪
記憶スロットを増やす

聖堂はおぞましいものの寝床であり
故に彼らには、大きな物語が必要だった
おぞみと共に深くあり、狂わぬほどの物語が</text>
<text id="20330">最古の王グウィンの末子
暗月の神グウィンドリンの指輪

記憶スロットを大きく増やす

陰の太陽とも呼ばれるグウィンドリンは
暗月の騎士たちを率い
この指輪を、優れた騎士に与えたという</text>
<text id="20370">最古の王グウィンに仕えた四騎士のひとり
「鷹の目」ゴーの名で伝わる指輪

弓の射程距離を延ばす

巨人ゴーは、晩年その目を塞がれてなお
その大弓で災厄の竜を射落としたという</text>
<text id="20380">最古の王グウィンに仕えた四騎士のひとり
「王の刃」キアランの名で伝わる指輪

致命攻撃力を高める

仮面のキアランは四騎士唯一の女性であり
その双曲剣は王の敵ことごとくを抹殺したという</text>
<text id="20390">竜のなりそこない、蛇を象った金の指輪
発見力を高める

蛇は、己よりも大きな獲物を丸のみにする
きわめて貪欲な生物としても知られている

嵌められた枷をよしとしないのなら
ときに貪欲も必要だろう</text>
<text id="20400">竜のなりそこない、蛇を象った銀の指輪
敵を倒したとき吸収するソウルを増やす

蛇は、己よりも大きな獲物を丸のみにする
きわめて貪欲な生物としても知られている

嵌められた枷をよしとしないのなら
ときに貪欲も必要だろう</text>
<text id="20410">最古の王グウィンの長女として知られる
太陽の光の王女グウィネヴィアの名で伝わる指輪

それは陽光に似てわずかに温かく
ＨＰをゆっくりと回復する

多くの神と共に故郷を去った彼女は
やがて妻となり、母となった
そして貴い子たちをもうけたという</text>
<text id="20420">飛び跳ねる猫を象った銀色の指輪
落下ダメージを完全に無くす

神の時代、あるいはその名残の時代
年老いた猫は人語を介したという
老女の声を持ち、幻のように不死であったと</text>
<text id="20430">クールラントが錬成した秘宝のひとつ
「魂喰らい」のソウルに由来するもの

敵から狙われやすくなる

「魂喰らい」は無限のソウルを吸収し
己の力とする化け物であったという
その呪われた死骸が燃え尽きようと
ソウルの臭いの消えることはなかったと</text>
<text id="20440">ロンドールの亡者たちが用いる
偽りの指輪のひとつ

亡者でない霊体の外見となる

非力に老いさらばえ、欺瞞に満ち己を見せぬ
故にロンドールの亡者は忌み嫌われるのだ</text>
<text id="20450">砂の国、カーサスの剣士たちの指輪
技量を少し高め、ローリング時に姿が見えにくくなる

曲刀を自在に用いるカーサスの剣技は
砂塵のように身軽に、対手を翻弄したという
そして彼らは、多くの国々を席巻した
覇王ウォルニールの名と共に</text>
<text id="20460">騎士の姿が刻まれた肖像の指輪
筋力を高める

古くよりロスリックでは
騎士は王を支える三柱のひとつとされ
故に竜の友たるを許されたという</text>
<text id="20470">狩人の姿が刻まれた肖像の指輪
技量を高める

狩人は、古くよりロスリックの黒い手であった
三柱に対抗し、また密かに刑するために
代々の王たちは黒い手を頼んだのだ</text>
<text id="20480">騎士狩りゾリグの名で知られる指輪

盾受けに対するスタミナ攻撃力を高める

ゾリグは、かつて古い都で守護戦士と死闘を演じ
彼らの指ごと、凍りついた指輪を奪ったという</text>
<text id="20490">青石を掴む奇手の指輪
魔力攻撃力を高めるが
カット率が下がってしまう

ロンドールの古い言い伝えによれば
絶望に心折れようとする者の前にこそ
奇手の誘いが現れるのだという</text>
<text id="20500">黄石を掴む奇手の指輪
雷攻撃力を高めるが
カット率が下がってしまう

ロンドールの古い言い伝えによれば
絶望に心折れようとする者の前にこそ
奇手の誘いが現れるのだという</text>
<text id="20510">赤石を掴む奇手の指輪
炎攻撃力を高めるが
カット率が下がってしまう

ロンドールの古い言い伝えによれば
絶望に心折れようとする者の前にこそ
奇手の誘いが現れるのだという</text>
<text id="20520">紫石を掴む奇手の指輪
闇攻撃力を高めるが
カット率が下がってしまう

ロンドールの古い言い伝えによれば
絶望に心折れようとする者の前にこそ
奇手の誘いが現れるのだという</text>
<text id="20540">義賊として謳われるフリンの指輪
装備重量が少ないほど、攻撃力を高める

風の力を助けに戦ったというフリンは
小さく貧しい者たちの英雄である
そして彼らは、それが夢物語であると知っている</text>
<text id="20550">かつてグンダを縛った鉄鎖の一部
生命力、持久力、体力が高まるが
被ダメージも増えてしまう

虜囚とは、自由の代償に全てを受け容れるものだ
英雄の運命であれば尚更であろう</text>
<text id="20560">ロンドールの亡者たちが用いる
偽りの指輪のひとつ

亡者でない実体の外見となる

非力に老いさらばえ、欺瞞に満ち己を見せぬ
故にロンドールの亡者は忌み嫌われるのだ</text>
<text id="20570">竜の血を求めてサルヴァに攻め入った
英雄ヨアの指輪
スペルを弾く効果がある

眠り竜シンの元へ辿りつき
ヨアが放った一閃は竜の血を解き放った
だが、同時に竜が蓄積した毒を
都全体に拡散する結果となった</text>
<text id="20580">舌を捧げる侵入者たち
ロザリアの指に与えられる指輪

遠い距離で、装備者の姿を隠す

生まれ変わりの母、ロザリアは
最初の子に舌を奪われたという
以来彼女は、それらを待っているのだと</text>
<text id="20590">かつてアストラを襲ったという魔物
邪眼の悪霊を封じ込めた指輪

敵を倒したときＨＰを回復する

恐るべき悪霊はアストラを崩壊寸前まで追い込み
しかし「本当に貴い者の剣」の前に敗れ去ったという</text>
<text id="20600">災厄の竜、その橙の瞳の指輪
被ダメージが倍になる

指輪として有用な効果はなく
ただ竜信仰の対象として隠し伝えられている
ときに求道者は、それを己だけの試練と思いこむのだ</text>
<text id="20610">ファランの不死隊に与えられた指輪
戦技の消費ＦＰを減らす

深淵の監視者として化け物を狩る彼らには
尋常を超えた剣技こそが必要であった
狼の血がそれを与え、この指輪がそれを支えたのだ</text>
<text id="20620">深みの聖者エルドリッチの残した歪んだ指輪
致命攻撃時にＨＰを回復する

おぞましい人喰いで知られるエルドリッチは
きっと伝えたいのだろう
悲鳴に浴し、生命の震えをこそ喰らうやり方を</text>
<text id="20630">深みの聖者エルドリッチの残した歪んだ指輪
致命攻撃時にＦＰを回復する

おぞましい人喰いで知られるエルドリッチは
きっと伝えたいのだろう
悲鳴に浴し、生命の震えをこそ喰らうやり方を</text>
<text id="20660">白教に仕える騎士に与えられる指輪
主神ロイドの法の剣を象っている

ＨＰが最大のとき、攻撃力を一時的に高める

だが白教のロイド信仰は、今や廃れて久しい
カリムの司祭たちは声高に主張する
ロイドは傍系にすぎず、主神を僭称したのだと</text>
<text id="20670">白教に仕える騎士に与えられる指輪
主神ロイドの階級の盾を象っている

ＨＰが最大のとき、カット率を一時的に高める

だが白教のロイド信仰は、今や廃れて久しい
カリムの司祭たちは声高に主張する
ロイドは傍系にすぎず、主神を僭称したのだと</text>
<text id="20700">かけらから作られた緑色の指輪
エスト瓶のＨＰ回復量を高める

それはある火防女に託され
だが彼女は、終に英雄に出会えなかったという
やがて愚か者の悲劇は、大衆好みの伝承となった</text>
<text id="20710">かけらから作られた灰結晶の指輪
エストの灰瓶のＦＰ回復量を高める

あるとき王妃の元にもたらされ
彼女はそれを無縁墓地に祀ったという
いつか火の無き灰が、それを手にするように</text>
<text id="20720">馬の足が刻印された古い指輪
蹴りの攻撃力を高める

不屈のパッチはこれを愛用し
罠にはめた相手を蹴り落としていたが
それは後ろめたい仲間の嘲笑の的でもあった

だからお前は、すぐに馬脚をあらわすのだと</text>
<text id="20730">砂の国、カーサスの剣士たちの指輪
ローリングの回避性能が上がるが
被ダメージも増えてしまう

曲刀を自在に用いるカーサスの剣技は
砂塵のように身軽に、対手を翻弄したという
そして彼らは、多くの国々を席巻した
覇王ウォルニールの名と共に</text>
<text id="20740">暗月の神グウィンドリンに
幼き頃与えられた神秘の指輪

男性であれば女性、女性であれば男性に
動作が別性のものに変化する

彼はその月の力から、娘として育てられ
暗く儚い女神のごとく振る舞ったという</text>
<text id="20750">法王サリヴァーンが騎士たちに与えた魔性の指輪
攻撃が連続するほど、攻撃力が高まる

その黒い瞳は見つめる者を昂ぶらせ、死闘へと誘い
やがて騎士を獣のような狂戦士に貶めてしまう
故に法王は、外征に際してのみこれを与えたという</text>
<text id="20790">法王サリヴァーンが騎士たちに与えた魔性の指輪
攻撃が連続すると、ＨＰを回復する

その黒い瞳は見つめる者を昂ぶらせ、死闘へと誘い
やがて騎士を獣のような狂戦士に貶めてしまう
故に法王は、外征に際してのみこれを与えたという</text>
<text id="20830">ロスリックの先王、オスロエスの指輪
背後からの攻撃のダメージを軽減する

オスロエスは晩年竜に魅入られた
正気を失った彼は妖王と呼ばれ
多くの刺客が差し向けられたが
そのことごとくが失敗したという

妖王はそれを竜鱗の加護と呼んだ</text>
<text id="21000">カリムに伝わる「咬み指輪」のひとつ
冷気耐性を高める

それはもう、フリーデの指を飾ることはない
絵画とその冷たさが、彼女の故郷なのだから</text>
</entries>