<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<entries>
<text id="100">オンラインプレイ専用アイテム
召喚サインを書く

サインから他世界に霊体として召喚され
召喚されたエリアの主を倒すことができれば
人間性を得ることができる
（召喚は亡者では行えない）

時の流れの淀んだロードランの地で
不死人たちがお互い助け合うための手段</text>
<text id="101">オンラインプレイ専用アイテム
侵入サインを書く
（亡者では使用できない）

サインから他世界に闇霊として召喚され
召喚者を倒せば、人間性を得ることができる

ダークレイスとして闇に堕ちたものの中にも
人の誇りや騎士道を忘れない者たちもいる
これは、そうした者たちのための手段である</text>
<text id="102">オンラインプレイ専用アイテム
他の世界に侵入する
（誓約者のみが使用でき、亡者では使用できない）

侵入先の世界で、世界の主を倒せば
人間性を得ることができる

カアスに唆された、ダークレイスたちの業
彼らは人間性を求め、さらなる闇に堕ちていく
あるいは、それこそが本来の人であろうか</text>
<text id="103">不死となった追放者に与えられる黒水晶は
古くより、決別の証であり
召喚した霊体を元の世界に戻し
召喚された他世界から元の世界に戻ることができる

だが、出会いを大切に思うのであれば
軽々しくこれを使用するべきではない</text>
<text id="106">オンラインプレイ専用アイテム
メッセージを書く／確認する／評価する

メッセージは他世界に送られ、評価される
他世界からのメッセージを評価することもできる

時の流れの淀んだロードランの地で
不死人たちがお互い支え合うための手段であり
また、騙し合うための手段でもある</text>
<text id="108">オンラインプレイ専用アイテム
世界の罪人たちを確認する

罪の女神ベルカの管理する記録帳
罪人とは、神々や誓約を蔑ろにした者たちであり
いつか暗月の刃に倒れる運命にある</text>
<text id="109">オンラインプレイ専用アイテム
他の世界から霊体を誘い込む
（誓約者のみが使用でき、亡者では使用できない）

禍々しい「死の瞳」は、他の世界に災厄をばら撒き
犠牲者となる霊体を誘い込むための手段である
犠牲者は「死の瞳」を生み、災厄は更に広がるのだ</text>
<text id="111">オンラインプレイ専用アイテム
他の世界に侵入する
（亡者では使用できない）

侵入先の世界で、世界の主を倒せば
人間性を得ることができる

カアスに唆された、ダークレイスたちの業
このひび割れた赤いオーブは
その業を一時的に真似るためのものである</text>
<text id="112">オンラインプレイ専用アイテム
混沌の娘に仕える、従者たちを確認する

たまご背負いエンジーの管理する
彼の姫様、混沌の娘に仕える従者たちの名簿
娘に多く人間性を捧げ、その痛みをやわらげた者が
エンジーから高い評価を得られるようだ

…大した意味があるわけではなさそうだが</text>
<text id="113">オンラインプレイ専用アイテム
罪人録にある罪人たちの世界に侵入し
彼らを誅することで「復讐の証」を手に入れる
（誓約者のみが使用できる）

陰の太陽グウィンドリンに仕える
暗月の剣の騎士たちに与えられる神秘のオーブ
彼らはつまり、神々の復讐の刃なのだ</text>
<text id="114">オンラインプレイ専用アイテム
他世界で「竜のウロコ」を得た者を探し出し
その世界に侵入して「竜のウロコ」を奪う
（誓約者のみが使用できる）

古竜に祈り、それに近づこうとする超越者たちの業
生とは弱さであり、火の者である神々も例外ではない
超越者の目標は、生命とは別のあり様なのだ</text>
<text id="115">火防女の死体に残っていた神秘のオーブ

彼女を殺した者の世界に侵入し
その世界の主を倒すことができれば
火防女の魂を取り戻せるだろう

黒い瞳はじっとアノール・ロンドを見つめている</text>
<text id="116">裏切り者シバの残した神秘のオーブ

シバの世界に侵入し、彼を倒すことができれば
奪われた「混沌の刃」を取り戻せるだろう

だが黒い瞳は焦点を失い、不安げに蠢いている
裏切り者はどこにいるのだろうか…</text>
<text id="117">呪われた不死人の証
このリングが現れた者は、死んでも蘇り
やがて心をなくした亡者となる

リングはまた自死の力を持ち
使用者は人間性とソウルをすべて失い
最後に休息した篝火に戻る</text>
<text id="118">オンラインプレイ専用アイテム
「試練の戦い」から離脱する
（ホストが離脱するとセッションは解散する）

その戦いは古来アノール・ロンドへの道であり
既に管理者なく、その本分が失われた今でも
離脱するものは臆病者の誹りを免れない

故に、この紫水晶は軽々に使用すべきでない
仮りそめでも、戦いに意味を求めるならば</text>
<text id="200">不死人の宝たる鈍い緑ガラスの瓶
篝火でエストを溜め、飲んでＨＰを回復する

篝火の守り手、火防女と深い関わりがあるようで
暗い伝承にはこんな一説がある

　火防女の魂から、その緑瓶は生まれる
　彼女たちは、生きて篝火を守り
　死してなお、その熱を守り続けるのだ</text>
<text id="220">騎士アルトリウスの紋章が刻まれた
銀のペンダント

アノール・ロンドの古い宝具の１つであり
深淵に挑む彼に特別に贈られたもの

使用により深淵の闇
特に魔法の類を避ける効果がある</text>
<text id="230">霊廟の守人、エリザベスの秘薬
大型の菌類の類だろうか

口にすれば肉体を鼓舞し、高揚させ
一定時間、ＨＰを大きく回復し続ける

その強い効果は、戦士の切り札ともなるだろう</text>
<text id="240">女神グウィネヴィアの祝福の聖水
ＨＰを全回復し、異常を癒す

太陽の光の女神として知られるグウィネヴィアは
偉大なる太陽の光の王グウィンの娘であり
豊穣と恵みの象徴として、ひろく人々に愛されている</text>
<text id="260">大輪の花のような緑の草
一時的に、スタミナの回復速度を上げる

独特の苦味と刺激に特徴のある草本
その効果により大量に栽培されることもあるが
本来は水辺に自生する一年草である</text>
<text id="270">薬効のある赤色の苔玉
出血の蓄積を減らす

出血は、鋭い刃やトゲの攻撃により蓄積し
発生すると大きなダメージとなる
そうなる前に、この苔玉を使うとよい</text>
<text id="271">薬効のある紫色の苔玉
毒の蓄積を減らし、毒状態を解除する

毒は体に蓄積し、発生すると毒状態となり
しばらくの間ダメージを与え続ける

毒は非常に厄介であり
それが予想される場所に向かうのならば
この苔玉を用意しておいて損はない</text>
<text id="272">強い薬効のある花付きの苔玉
毒や猛毒の蓄積を減らし、状態を解除する

猛毒は毒の一種であるが
その効果は強く、すぐに死を招く

花無しは猛毒にまったく無力であり
この花苔玉の有無が生死を分けることも多い</text>
<text id="274">半ば頭骨が溶け込んだ灰色の石
カリム伯アルスターの秘宝の１つ
呪いの蓄積を減らし、呪死状態を解除する

人は呪いに対し無力であり
それを逸らすことしかできない

解呪石もまた、呪いを逸らす先でしかなく
それは人、ないし人だった何かなのだろう</text>
<text id="275">苦すっぱいドングリ
体に寄生したたまごを取り除く

たまご背負いとは
自ら進んで混沌の炎に仕えんとする者たちであり
たまごはその象徴である

故にこのドングリは禁断の実ですらあるが
何処にも、禁忌が許される理由はあるものだ</text>
<text id="280">弱い魔力を帯びた金属粉
右手の武器を修理する

武器は使用により耐久度が落ちていき
一定値以下になるとその効果は大きく落ちる

修理箱を必要としないこの粉は
戦場で武器を修理できる貴重な手段となる</text>
<text id="290">投擲用のナイフ
敵に投げつける

弓などに比べ飛距離は短く、精度も低いが
簡単に間接攻撃ができるアイテム

これ以外に間接攻撃手段がないようであれば
備えとして持っておくのもよいだろう</text>
<text id="291">投擲用のナイフ
刃に毒が塗られており、敵に投げつける

弓などに比べ飛距離は短く、精度も低いが
簡単に間接攻撃ができるアイテム

敵を毒状態にすることができれば
しばらくダメージを与え続けることができる</text>
<text id="292">火薬の詰められた素焼きの壷
爆発して炎ダメージを与える

比較的威力の大きい間接攻撃であり
また炎ダメージが有効な場面もあるため
特に低レベルでは貴重なアイテムである

これを愛用し、戦術に組み込む戦士も多い</text>
<text id="293">瑞々しい排泄物。大便
敵に投げつけ、猛毒を蓄積していくが
自分にも猛毒が蓄積していく

臭いも強く、あまり持ち歩きたくない類だが
敵を猛毒状態にすることができれば
しばらく大ダメージを与え続けることができる</text>
<text id="294">わずかなソウルが残った頭蓋骨
投げつけることでそのソウルをばら撒き
一部の敵を誘い寄せる

ソウルとは生命の象徴であり
それに餓えた亡者などを誘い寄せるが
すべての敵に有効なわけではない</text>
<text id="296">主神ロイドの騎士が不死人を狩るときの道具
効果範囲内でエストによる回復をできなくする

人の世界では、不死人は呪われた化け物であり
不死を狩るロイドの騎士は英雄ですらある

その英雄は、この祝福された護符により
不死の回復だけを封じ、正々堂々と戦うのだ</text>
<text id="297">火薬の詰められた黒い素焼きの壷
爆発して炎ダメージを与える

威力の大きい間接攻撃であり
また炎ダメージが有効な場面もあるため
特に低レベルでは貴重なアイテムである

特に黒い火炎壷は、通常のものより威力が大きい</text>
<text id="310">炭のような黒い松脂
右手の武器に炎をまとわせる

その武器は一時的に炎属性の攻撃力を得
生身の不死人や獣など
炎を恐れる生物に特に有効となる</text>
<text id="311">黄金の光を放つとても珍しい松脂
右手の武器に雷をまとわせる

その武器は珍しい雷属性の攻撃力を得
魔法や炎に強い対象にも有効となる
特に竜族には、大きな威力を発揮するだろう</text>
<text id="312">呪われて死んだ者の腕
一時的に呪死状態となり、亡霊と戦えるようになる

亡霊は呪われた存在であり
それと戦うには自らも呪われる他はない
最も安全に呪われる方法があるのなら
死者の腕を切る冒涜も仕方ないだろう</text>
<text id="313">腐敗して毒性をもった松脂
右手の武器に毒効果を付与する

その武器の攻撃は敵に毒を蓄積し
毒状態にすることができれば
しばらくダメージを与え続けることができる</text>
<text id="330">燃え尽き、白い灰となった骨片
最後に休息した篝火に戻る

篝火の薪は不死人の骨であり
その骨は稀に帰還の魔力を帯びる
骨となって尚、篝火に惹かれるのだ</text>
<text id="370">綺麗な輝きを放つ温かな石ころ
その色は七つに変わり、珍しい八色目もあるという

特別な効果はないが、地面に置けば道標となり
また落下音から崖の高さを推し量ることもできる

崖下に投げて大きな音が響くとしたら
飛び降りれば確実な死が待っているだろう</text>
<text id="371">真鍮でできた双眼の遠眼鏡
遠くの景色が大きく見える

アストラの名工の手になる、非常に進んだ道具
できることは単純だが、使い方はいろいろあり
持つ者によってその価値は大きく変わる</text>
<text id="372">罪の女神ベルカの司祭が売っている符
あらゆる誓約を、罪なく破棄できる

誓約とは本来至極神聖なものであり
それを尋常に破棄することなどできないが
何処にも事情はあり、ベルカはそれを承認する</text>
<text id="373">罪の女神ベルカの司祭が売っている符
他世界からの侵入者に殺されたとき
その侵入者の罪を告発する

告発された者は罪人録に載り
いつか暗月の刃に倒れるだろう</text>
<text id="374">血が抜けて縮んだ耳
倒れた罪人から切り取られたもの

暗月の剣の騎士たちは、神々の敵たる罪人を誅し
その証としてこれを持ち帰る

耳のない罪人の死体は恐怖の対象となる
人々は復讐の刃を知り、もって神々を敬うだろう
それが、陰の太陽の永の使命なのだ</text>
<text id="375">太陽のホーリーシンボルが刻まれたメダル
太陽の戦士を召喚し、目的を達成した皆に贈られる
わずかに熱を帯びた、なによりの名誉の証

シンボルの主、太陽の光の長子は
すべての記録と共に神を追われて久しいが
いまだ戦神として、戦士たちを見守っている</text>
<text id="376">何の効果もないただのペンダント

だが辛い旅には
むしろあたたかい思い出が必要なのだ</text>
<text id="377">朽ちぬ古竜の力を宿した石
古竜に祈り、近づこうとする超越者たちの秘儀
人頭を竜のそれとし、竜のブレスを吐く

超越者の目指すものは、生命の超越であり
そのために古竜の完全な似姿を得ることである
この秘儀はその入口にすぎないが
その変態効果は死ぬまで解けることはない</text>
<text id="378">朽ちぬ古竜の力を宿した石
古竜に祈り、近づこうとする超越者たちの秘儀
人体を竜のそれとし、竜の咆哮をなす

超越者の目指すものは、生命の超越であり
そのために古竜の完全な似姿を得ることである
この秘儀もそのためのものであり
その変態効果は死ぬまで解けることはない</text>
<text id="380">何の価値もないゴミクズ
何を考えてこんなものを持ち歩いているのか
常人であれば理解に苦しむだろう</text>
<text id="381">銅で作られた硬貨
中央は酒と薬の神、マクロイフ親父の横顔である

人の世界ではそれなりに価値のある銅貨も
ソウルが貨幣のロードランではあまり意味がない

それでもそれを捨てられないのは
いつか人の世界に帰る希望からだろうか</text>
<text id="382">銀で作られた硬貨
中央は伝説の騎士王レンドルの肖像である

人の世界では価値の高い銀貨も
ソウルが貨幣のロードランではあまり意味がない

それでもそれを捨てられないのは
いつか人の世界に帰る希望からだろうか</text>
<text id="383">金で作られた硬貨
中央は主神ロイドと彼の白い光輪である

人の世界ではきわめて価値の高い金貨も
ソウルが貨幣のロードランではあまり意味がない

それでもそれを捨てられないのは
いつか人の世界に帰る希望からだろうか</text>
<text id="384">あまり見ない奇妙な形、奇妙な格好の人形

ある伝承によれば、忌み者だけがこれを持ち
世界のどこにも居場所なく
やがて冷たい絵画の世界に導かれるという</text>
<text id="385">オンラインプレイ専用アイテム
干からびた多節の指

使用により他世界との繋がりを強め
三人目の霊体が召喚可能になるが
二人目の闇霊も侵入可能になってしまう

また、短時間の内に闇霊に侵入されやすくもなる

十分に注意して使用すること</text>
<text id="390">火継ぎの祭祀場の火防女、灰色の聖女の魂

火防女の魂は人間性の憑代であり
それは彼女たちの体においても変わらない
あらゆる皮膚の下に無数の人間性が蠢き
その姿は、大抵おぞましいものとなる

彼女が暗い牢の虜囚となったのも
あるいは自ら進んでのことだったのだろうか</text>
<text id="391">アノール・ロンドの火防女、暗月の女騎士の魂

火防女の魂は人間性の憑代であり
それは彼女たちの体においても変わらない
あらゆる皮膚の下に無数の人間性が蠢き
その姿は、大抵おぞましいものとなる

彼女の真鍮の鎧は
その姿を隠すものでもあったわけだ</text>
<text id="392">クラーグの住処の火防女、混沌の娘の魂

火防女の魂は人間性の憑代であり
それは彼女たちの体においても変わらない
あらゆる皮膚の下に無数の人間性が蠢き
その姿は、大抵おぞましいものとなる

彼女においてそれは、無数のたまごとして現れた
あのたまごはすべて、人間性の揺り篭なのだ</text>
<text id="393">いつかどこかにいた火防女の魂

火防女とは篝火の化身であり
捧げられた人間性の憑代である
その魂は、無数の人間性に食い荒らされ
不死の宝、エスト瓶の力を高めるという

アイテムとして使用することもできるが
その場合エスト瓶は強化されず
人間性を得、ＨＰを回復し、火防女の魂は失われる</text>
<text id="400">亡者となり、遂に動かなくなった
故も知らぬ不死人のソウル

使用によりソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="401">亡者となり、遂に動かなくなった
故も知らぬ不死人の大きなソウル

使用によりソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="402">亡者となり、遂に動かなくなった
名も無き不死の戦士のソウル

使用によりソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="403">亡者となり、遂に動かなくなった
名も無き不死の戦士の大きなソウル

使用により多くのソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="404">亡者となり、遂に動かなくなった
高名な不死の騎士のソウル

使用により多くのソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="405">亡者となり、遂に動かなくなった
高名な不死の騎士の大きなソウル

使用により多くのソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="406">亡者となり、遂に動かなくなった
勇敢な不死の勇者のソウル

使用により大量のソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="407">亡者となり、遂に動かなくなった
勇敢な不死の勇者の大きなソウル

使用により大量のソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="408">亡者となり、遂に動かなくなった
伝承にある英雄のソウル

使用により大量のソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="409">亡者となり、遂に動かなくなった
伝承にある偉大な英雄のソウル

使用により莫大なソウルを獲得する

ソウルは生命すべての源であり
不死となり、また亡者となっても
皆本能的にそれを求め続ける</text>
<text id="500">稀に死体に見られる小さな黒い精
使用により人間性１を得、ＨＰを大きく回復する

この黒い精もまた人間性と呼ばれるが
詳しいことは分かっていない
ソウルが生命すべての源であるなら
人のみにある人間性とはなんなのか？</text>
<text id="501">稀に死体に見られる小さな黒い精
珍しい双子のもの
使用により人間性２を得、ＨＰを大きく回復する

この黒い精もまた人間性と呼ばれるが
詳しいことは分かっていない
ソウルが生命すべての源であるなら
人のみにある人間性とはなんなのか？</text>
<text id="510">囚われのゴーが彫り続ける古木の人面
彼はこれに感情を僅かずつ移し、悟りに近づいていく

人面は刺激により声を発し
その内容は移された感情により異なる

…この人面は「こんにちは」のようだ
そう思えば親しげな顔にも見える</text>
<text id="511">囚われのゴーが彫り続ける古木の人面
彼はこれに感情を僅かずつ移し、悟りに近づいていく

人面は刺激により声を発し
その内容は移された感情により異なる

…この人面は「ありがとう」のようだ
そう思えば嬉しげな顔にも見える</text>
<text id="512">囚われのゴーが彫り続ける古木の人面
彼はこれに感情を僅かずつ移し、悟りに近づいていく

人面は刺激により声を発し
その内容は移された感情により異なる

…この人面は「いいね！」のようだ
そう思えば楽しげな顔にも見える</text>
<text id="513">囚われのゴーが彫り続ける古木の人面
彼はこれに感情を僅かずつ移し、悟りに近づいていく

人面は刺激により声を発し
その内容は移された感情により異なる

…この人面は「申し訳ない」のようだ
そう思えば悲しげな顔にも見える</text>
<text id="514">囚われのゴーが彫り続ける古木の人面
彼はこれに感情を僅かずつ移し、悟りに近づいていく

人面は刺激により声を発し
その内容は移された感情により異なる

…この人面は「助けてくれ！」のようだ
そう思えば何か叫び訴えるような顔だ</text>
<text id="700">混沌のデーモンと化した
イザリスの魔女の娘クラーグのソウル

特別な存在は特別なソウルを有する
クラーグのソウルは混沌の諸相をなし
使用により莫大なソウルを獲得するか
他にない武器を生み出せる</text>
<text id="701">「深淵歩き」の騎士アルトリウスに仕え
彼の墓を守ってきた灰色の大狼シフのソウル

特別な存在は特別なソウルを有する
騎士の聖剣を継いだシフのソウルは
使用により莫大なソウルを獲得するか
他にない武器を生み出せる</text>
<text id="702">偉大なる太陽の光の王にして
最初の火を継いだ薪の王グウィンのソウル

その力の多くは神々に分け与えられ
また最初の火の薪として灰になってしまったが
それでもなお大王のソウルは
尋常ならざる力を秘めている</text>
<text id="703">センの古城の守護者として
アノール・ロンドを目指す英雄達を屠ってきた
アイアンゴーレムの核となるソウル

元々は古竜の骨であったと言われ
使用により莫大なソウルを獲得するか
他にない武器を生み出せる</text>
<text id="704">棄てられたアノール・ロンドで聖堂を守る
「竜狩り」オーンスタインのソウル

特別な存在は特別なソウルを有する
グウィン王の四騎士に数えられた者のソウルは
使用により莫大なソウルを獲得するか
他にない武器を生み出せる</text>
<text id="705">黒い森の庭を舞う神秘の生物
月光蝶のソウル

特別な存在は特別なソウルを有する
白竜シースの被造物であるという蝶のソウルは
使用により莫大なソウルを獲得するか
他にない武器を生み出せる</text>
<text id="706">棄てられたアノール・ロンドで聖堂を守る
「処刑者」スモウのソウル

特別な存在は特別なソウルを有する
酷薄な笑みを貼り付けた処刑者のソウルは
使用により莫大なソウルを獲得するか
他にない武器を生み出せる</text>
<text id="707">エレーミアス絵画世界に閉じ込められた
純白の半竜プリシラのソウル

特別な存在は特別なソウルを有する
不義の子にして生命の敵である半竜のソウルは
使用により莫大なソウルを獲得するか
他にない武器を生み出せる</text>
<text id="708">棄てられたアノール・ロンドを守る
陰の太陽グウィンドリンのソウル

特別な存在は特別なソウルを有する
グウィン王の末子たる彼のソウルは
使用により莫大なソウルを獲得するか
他にない武器を生み出せる</text>
<text id="709">霊廟の聖獣、白い有翼獅子のソウル
深淵のひろがりに怯えていたようだ

獅子以外にも色々な動物の特徴を有しており
おそらくは自然な生物でないことが想像できる
それはむしろ、デーモンの性質に近いものだ</text>
<text id="710">深淵に飲まれたグウィン王の騎士
アルトリウスのソウル

深淵を狩ったというアルトリウスの伝説は
しかし道半ばで終わっていた

あるいは堕ちた彼を討ち、誇りを救った者が
実際の伝説の主、深淵を狩る者となるのだろうか</text>
<text id="711">深淵の主マヌスのソウル
それは尋常のソウルではなく
どろりとして生あたたかい、優しい人間性の塊である

マヌスは、古くとも明らかに人であった
人間性を暴走させ、深淵の主となった後も
ずっと寄る辺、あの割れたペンダントを求めていた</text>
<text id="800">武器を進化させるために必要な種火
大きな種火は中でも上質なものであり
アストラの鍛冶屋が扱う

＋５の通常武器を進化させ
＋１０まで強化できるようにする

また、＋５の通常武器を粗製武器に進化させる
（粗製武器は＋５まで強化できる）</text>
<text id="801">武器を進化させるために必要な種火
とても大きな種火は最上級のものであり
アストラの鍛冶屋が扱う

＋１０の通常武器を進化させ
＋１５まで強化できるようにする
それは、もはや伝説の武器そのものである</text>
<text id="802">武器を進化させるために必要な種火
結晶の種火は白竜シースの被造物であり
神の鍛冶たる巨人だけが扱える

＋１０の通常武器を、結晶武器に進化させる
（結晶武器は＋５まで強化できる）

結晶の武器は高い威力を誇るが
壊れやすく、また修理もできない使い捨てである</text>
<text id="806">武器を進化させるために必要な種火
大きな魔法の種火は魔術の１つであり
ヴィンハイムの魔法鍛冶だけが扱う

＋５の魔法の武器を進化させ
＋１０まで強化できるようにする
それは、魔法の武器としては最高のものだ</text>
<text id="807">武器を進化させるために必要な種火
魔力の種火は魔術の１つであり
亡国ウーラシールの遺産である

＋５の魔法の武器を、魔力の武器に進化させる
（魔力の武器は＋５まで強化できる）

魔力の武器は魔法攻撃力を持ち
理力によって強化される魔術師の武器である</text>
<text id="808">武器を進化させるために必要な種火
聖職の種火は教会の所有物であり
本来は聖職の鍛治が扱うのだが…

＋５の通常武器を、神聖の武器に進化させる
（神聖の武器は＋５まで強化できる）

神聖の武器は不死狩りの武器であり
不死人や屍術師のしもべたちに有効となる</text>
<text id="809">武器を進化させるために必要な種火
大きな聖職の種火は教会の秘儀であり
本来は選ばれた聖職の鍛治が扱う

＋５の神聖の武器を進化させ
＋１０まで強化できるようにする
それは、もはや神々の武器そのものである</text>
<text id="810">武器を進化させるために必要な種火
暗い種火は永く教会に秘匿される禁忌であり
それを知る鍛治は誰も生きてはいない

＋５の神聖の武器を、邪教の武器に進化させる
（邪教の武器は＋５まで強化できる）

邪教の武器は神狩りの武器であり
神の一族やその信徒たちに有効となる</text>
<text id="812">武器を進化させるために必要な種火
大きな炎の種火は古の秘儀であり
古い作法を知る鍛冶屋だけが扱える

＋５の炎の武器を進化させ
それを＋１０まで強化することができる
それは、炎の武器としては最高のものだ</text>
<text id="813">武器を進化させるために必要な種火
混沌の炎の種火は廃都イザリスの業であり
古い作法を知る鍛冶屋だけが扱える

＋５の炎の武器を、混沌の武器に進化させる
（混沌の武器は＋５まで強化できる）

混沌の武器は炎攻撃力を持ち
人間性によって強化されるデーモンの武器である</text>
<text id="1000">武器を強化する楔石の欠片
そのもっともありふれたもの
通常の武器を＋５まで強化する

楔石の欠片は
神の持つ原盤から剥がれた薄片であるといわれ
武器に刻み込むことでその武器を強化する</text>
<text id="1010">武器を強化する楔石の欠片
その中でも特に大きなもの
通常の武器を＋１０まで強化し
粗製の武器を＋５まで強化する

楔石の欠片は
神の持つ原盤から剥がれた薄片であるといわれ
武器に刻み込むことでその武器を強化する</text>
<text id="1020">武器を強化する楔石の欠片
その中でも緑楔石は特殊な力を帯び
魔法、神聖、炎の武器を＋５まで強化する

楔石の欠片は
神の持つ原盤から剥がれた薄片であるといわれ
武器に刻み込むことでその武器を強化する</text>
<text id="1030">武器を強化する楔石の塊
ロードラン以外で目にすることは無く
通常の武器を＋１４まで強化し
結晶、雷の武器を＋４まで強化する

ロードランで塊が発見されて後
この地で神の原盤を探し求める者は多いが
それを見たものはまだ誰もいない</text>
<text id="1040">武器を強化する楔石の塊
青楔石は強い魔法の力を帯び
魔法の武器を＋９まで強化し
魔力の武器を＋４まで強化する

ロードランで塊が発見されて後
この地で神の原盤を探し求める者は多いが
それを見たものはまだ誰もいない</text>
<text id="1050">武器を強化する楔石の塊
白楔石は強い奇跡の力を帯び
神聖の武器を＋９まで強化し
邪教の武器を＋４まで強化する

ロードランで塊が発見されて後
この地で神の原盤を探し求める者は多いが
それを見たものはまだ誰もいない</text>
<text id="1060">武器を強化する楔石の塊
赤楔石は強い炎の力を帯び
炎の武器を＋９まで強化し
混沌の武器を＋４まで強化する

ロードランで塊が発見されて後
この地で神の原盤を探し求める者は多いが
それを見たものはまだ誰もいない</text>
<text id="1070">武器を強化する楔石の原盤
伝承では神が持つとされていたもの
通常の武器を＋１５に強化し
結晶、雷の武器を＋５に強化する

原盤は、名も無き鍛治の神の遺物であり
選ばれた神の武器を鍛えるためのものである
これによって鍛えられた武器は
数少ない伝説の武器に並び称されるだろう</text>
<text id="1080">武器を強化する青楔石の原盤
伝承では神が持つとされていたもの
魔法の武器を＋１０に強化し
魔力の武器を＋５に強化する

原盤は、名も無き鍛治の神の遺物であり
選ばれた神の武器を鍛えるためのものである
これによって鍛えられた武器は
数少ない伝説の武器に並び称されるだろう</text>
<text id="1090">武器を強化する白楔石の原盤
伝承では神が持つとされていたもの
神聖の武器を＋１０に強化し
邪教の武器を＋５に強化する

原盤は、名も無き鍛治の神の遺物であり
選ばれた神の武器を鍛えるためのものである
これによって鍛えられた武器は
数少ない伝説の武器に並び称されるだろう</text>
<text id="1100">武器を強化する赤楔石の原盤
伝承では神が持つとされていたもの
炎の武器を＋１０に強化し
混沌の武器を＋５に強化する

原盤は、名も無き鍛治の神の遺物であり
選ばれた神の武器を鍛えるためのものである
これによって鍛えられた武器は
数少ない伝説の武器に並び称されるだろう</text>
<text id="1110">竜の体から生まれるという
ドラゴンウェポンを強化するウロコ

竜のウロコは古竜の体の一部であり
古竜の永遠を求める超越者たちが
世界の垣根を超え探し求めているという</text>
<text id="1120">顔の無い石の魔物
楔のデーモンから奪える特別な楔石
特別なソウルから生まれた武器を＋５まで強化する

名も無き鍛治の神が死して後
幾つかの原盤から魔物が生まれた
それらはいまだ楔の力を帯び
ロードランの地をさまよっている</text>
<text id="1130">武器を強化する楔石の中でも
特に強い力を帯びたもの
通常には強化できない武器を＋５まで強化する

他の楔石とは違い
原盤から剥がれた後に力を帯びたといわれるが
詳しいことは分かっていない</text>
<text id="2001">城下不死街「大橋」の壁側の端にある
下層に向かう縦穴の扉の鍵

城下不死街の中でも、下層は危険なエリアであり
背中を狙う盗賊や汚れた野犬といった
恐ろしい山羊頭デーモンの手下がうろついている</text>
<text id="2002">黒い森の庭の中ほどにある
古い魔法により閉じられた扉を開く紋章

その先は「深淵歩き」アルトリウスの墓と言うが
森には、墓を目指す戦士を狙う盗賊団がおり
無事に戻るものはいない

だから、ソウルも集められぬ未熟者には
渡すべきではないのだ</text>
<text id="2003">センの古城に吊るされた籠牢の鍵

古城を守る蛇人たちは、無謀にも試練に挑み
力尽きた者たちをすぐには殺さない
彼らは籠牢に囚われ、蛇人たちが忘れなければ
やがてどこかに連れて行かれるのだ</text>
<text id="2004">公爵の書庫塔に作られた牢屋の鍵

かつて貴重な蔵書に溢れていた書庫塔は
シースの狂気と共に牢獄となり
書の価値も介さぬ蛇人がその牢番となった

そして書庫塔の底には
おぞましい実験の落し子が蠢いているという</text>
<text id="2005">牢獄となった書庫塔の最上部にある
外に通じる大扉の鍵

牢獄の鍵としては不似合いな意匠は
かつての書庫塔の姿を忍ばせている</text>
<text id="2006">公爵の書庫塔の底にある大牢屋の鍵

かつて多くの聖女を閉じ込めた大牢屋は
今はガランとし、重要な囚人だけが閉じ込められる
鼻先に大量の落し子が蠢くその場所では
常人が長く正気を保つのは難しいだろう</text>
<text id="2007">貪食ドラゴンが飲み込んでいた
不死街最下層から病み村にいたる扉の鍵
少しよだれまみれだが、大丈夫

病み村はその名のとおり疫病者の村であり
不潔極まる最下層の住人たちでさえ近づかず
頑丈な扉を作り、これを固く閉ざしていた</text>
<text id="2008">小ロンド遺跡と飛竜の谷を隔てる鉄格子の鍵

呪われた亡霊が徘徊する小ロンド遺跡は
その危険さと、闇を封印したという言い伝えにより
何者も近づけぬよう封鎖されているのだ</text>
<text id="2009">エレーミアス絵画世界の別棟の鍵

雪深い絵画の世界は、古い寺院を模しており
別棟は倉庫の類であるようだ</text>
<text id="2010">北の不死院の地下牢の鍵

この鍵を持った死体を落とした騎士は
半ば幻のようで、何も言わずに去った
その意図は分からず、だが進む他はない</text>
<text id="2011">北の不死院の本堂の奥扉を開く
選ばれた不死の巡礼者の大鍵

選ばれた不死とは、巡礼とは
何を意味するのだろうか</text>
<text id="2012">北の不死院の二階、東側にある鉄格子の鍵

不死院とは巨大な不死の牢獄であり
いたるところが鉄格子で塞がれている

仮に、囚人がなんとか牢を出たとしても
人の世界に戻ることはかなわないだろう</text>
<text id="2013">闇に堕ちた四人の公王の封印たる
小ロンドの水門を開くための鍵

四人の公王とダークレイスを封じるため
封印者たちは、民人諸共、街を水底に沈めた
かくて小ロンドの豊かな文化は失われ
民草は死して呪われた亡霊となった</text>
<text id="2014">城下不死街の下層から、最下層にいたる扉の鍵

不死街を追放された者たちの集う最下層は
じめじめとして日の光など射さず
半ば下水に没した迷路となっているようだ</text>
<text id="2015">火継ぎの祭祀場の地下から
小ロンド遺跡にいたるリフト部屋の鍵

呪われた亡霊が徘徊する小ロンド遺跡は
その危険さと、闇を封印したという言い伝えにより
何者も近づけぬよう封鎖されているのだ</text>
<text id="2016">北の不死院の二階、西側にある鉄格子の鍵

不死院とは巨大な不死の牢獄であり
いたるところが鉄格子で塞がれている

だが、ロードランの地でこの鍵を見つけ
不死院に戻る手段があるだろうか？</text>
<text id="2017">用途の分からない鍵
見たところ、簡易な牢の鍵だろうか</text>
<text id="2018">最下層の下水部屋の鍵

欲の深いものはどこにでもいる
それは、不死となり、最下層に追放されてなお
人の性質の１つであるのだろう</text>
<text id="2019">城下不死街にある見張り塔下層の扉の鍵

見張り塔の下層は石の牢になっており
亡者となった英雄が、友の手により閉じ込められ
以来ずっと閉ざされたままだという</text>
<text id="2020">公爵の書庫塔に作られた牢屋の別鍵

牢番である蛇人の無計画さの故だろうか
書庫塔の牢には幾種類かの鍵があり
その並びもデタラメであるようだ</text>
<text id="2021">城下不死街にある民家の鍵
ごく簡単な作りではあるが頑丈で
無理やり開けることはできそうにない

どうやら、この地の標準的な鍵らしく
幾つかの民家に入れるようだ</text>
<text id="2022">折れ曲がった紋章の鍵

紋章の溝には魔力の残滓があり
その扉は魔力で閉じられているのだろう</text>
<text id="2100">簡単な鍵であれば開けてしまう万能鍵
盗賊の商売道具

ただし、開けた先がよいものである保証はない
特に呪われた不死の地では</text>
<text id="2500">最初の死者、墓王ニトのソウル
火の時代の最初に見出された王のソウルの１つ

あらゆる生の死を司る墓王ニトは
その力のほとんどを死に捧げている
それでもなお、そのソウルは大きく
王の器を占めるに足るものだ</text>
<text id="2501">デーモンの母たる、混沌の苗床のソウル
火の時代の最初に見出された王のソウルの１つ

魔女はソウルから「最初の火」を作ろうとし
歪んだ混沌の炎の獣を生み出した
すべてのデーモンの苗床となったその力は
王の器を占めるに足るものだ</text>
<text id="2502">闇に堕ちた四人の公王のソウル
火の時代の最初に見出された王のソウルの一部

かつて四人は小ロンドの偉大な指導者であり
特にグウィン王に見え、公王の位を授かり
その偉大なるソウルを分け与えられた

それは一部といえ、王の器を占めるに足るものだ</text>
<text id="2503">「ウロコのない」白竜シースのソウル
火の時代の最初に見出された王のソウルの一部

シースはグウィン王に与して古竜を裏切り
後に公爵として王の外戚となったとき
その偉大なるソウルを分け与えられた

それは一部といえ、王の器を占めるに足るものだ</text>
<text id="2510">グウィン王の後継として選ばれた
不死の英雄に与えられるソウルの器
転送により篝火を移動する業を与える

この器を火継ぎの祭壇に置き
偉大なソウルで満たすことで
最後の扉が開かれるだろう</text>
<text id="2520">割れた石のペンダント。その片割れ
紐の蔓はウーラシールのものだろうか

ごく古いものであるようだが
その石からは強い魔力が感じられる
今人が知らず、扱えもせぬその力は
とても強い郷愁、愛慕の類だ</text>
<text id="2600">楔石を刻み込み
武器を強化するための道具

篝火で休息するときに
武器を強化できるようになる</text>
<text id="2601">楔石を刻み込み
防具を強化するための道具

篝火で休息するときに
防具を強化できるようになる</text>
<text id="2602">専用の臼により修理の光粉を挽き
武器、防具を修理するための道具

篝火で休息するときに
武器、防具を修理できるようになる
ただしこの光粉は長持ちせず
持ち歩くことはできない</text>
<text id="2607">注ぎ火にて、さらに大きく篝火を育て
より多くのエストを得るための秘儀

聖職の伝承に秘密として伝わるが
儀式自体はすべての不死人が行える

しかし人は、不死となりはじめて
人間性の「使い途」を得るものなのか</text>
<text id="2608">底の抜けた不思議な木箱
貪欲者の烙印とも呼ばれるようだが
その由来は分からない

いくらでもアイテムを入れることができ
篝火で休息するときに、自由に出し入れできる</text>
</entries>