<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<entries>
<text id="3000">基礎的な魔術
ソウルの矢を放つ

ソウルの矢は魔法属性の攻撃力を持つため
鉄の鎧や硬いウロコなど
物理属性に強い対象にも有効となる</text>
<text id="3010">「ソウルの矢」の上位魔術
より威力のあるソウルの矢を放つ

ヴィンハイムの竜の学院では
この魔術を習得してはじめて
一人前の魔術師であると認められる</text>
<text id="3020">より威力を重視したソウルの魔術
ソウルの太矢を放つ

威力と引き換えに速射性が犠牲となっており
使用には大きな隙が伴う
使用回数も少なく、扱いの難しい魔術</text>
<text id="3030">「ソウルの太矢」の上位魔術
より威力のあるソウルの太矢を放つ

扱いの難しさは変わっていないが
そうした欠点を補うだけの威力があり
一部の魔術師たちに愛用されている</text>
<text id="3040">「ビッグハット」ローガンの独自魔術
追尾性の高いソウルの塊を放つ

ソウルが生命の源であるなら
生命に惹かれるのはむしろ当然であろう
探求者たるローガンの一端が見える魔術</text>
<text id="3050">神の書庫で得た偉大な知見により
ローガンにより強化された魔術
追尾性の高いソウルの結晶塊を放つ

ソウルと結晶、あるいは魔術とは
どうやら密接な関係にあるものらしい</text>
<text id="3060">「ビッグハット」ローガンの独自魔術
貫通するソウルの槍を放つ

戦いにおけるローガンの強さを象徴し
彼の伝承でも頻繁に登場する代名詞的な魔術
その威力は、グウィン王の雷にすらたとえられる</text>
<text id="3070">神の書庫で得た偉大な知見により
ローガンにより強化された魔術
貫通するソウルの結晶槍を放つ

結晶により鋭さを増した青白い魔法の槍には
かつての王たちの武器にも比肩する威力がある</text>
<text id="3100">剣術をおさめた魔術師のための魔術
右手武器を魔法強化する

この魔術と「魔法の盾」が
ヴィンハイムの魔法剣士の強さを支えており
これらのためだけに魔術を学ぶ戦士も数多い</text>
<text id="3110">「魔法の武器」の上位魔術
右手武器を大きく魔法強化する

あらゆる武器に強大な威力を与えるため
ヴィンハイムの竜の学院でも
使命を帯びた魔法剣士にのみ伝授される</text>
<text id="3120">神の書庫で得た偉大な知見により
ローガンにより強化された魔術
右手武器を大きく結晶魔法強化する

結晶を媒介としソウルと武器をより強く結ぶ
試みは成功し、ローガンの新しい導となった</text>
<text id="3300">剣術をおさめた魔術師のための魔術
左手の盾を魔法強化する

魔法強化された盾は魔法属性の攻撃に強く
また受け能力も大きく向上するため
小型の盾で強大な敵に挑むことも可能になる</text>
<text id="3310">「魔法の盾」の上位魔術
左手の盾を大きく魔法強化する

「強い魔法の武器」と同じく
使命を帯びた魔法剣士にのみ伝授される魔術
一時的に大盾クラスの強靭さを実現する</text>
<text id="3400">亡国ウーラシールの古い魔術
右手武器を透明にする

単純な強化ではなく、使い手に依存する
ウーラシールの魔術は光を扱う術に長けており
この魔術もまたその一端である</text>
<text id="3410">亡国ウーラシールの古い魔術
全身をほぼ透明にする

消失回避のためうっすらと見えているが
立ち止まればすぐに周囲に溶け込み
容易に発見されることはまずないだろう</text>
<text id="3500">亡国ウーラシールの古い魔術
周囲を明るく照らす光を作る

光を生み出す単純な魔術であるが
それこそがウーラシールの神秘であり
ヴィンハイムでは遂に実現していない</text>
<text id="3510">ヴィンハイムの竜の学院において
密かにある裏の魔術師の魔術
術者のたてる音をすべて消す

竜の学院はヴィンハイムの実質的支配者であり
その暗い一面はむしろ当然のことであろう</text>
<text id="3520">一部の魔術師が戯れに使う魔術
離れたところで音をたて、敵の注意をひく

正式な魔術師が学ぶものではないが
音を操る効果は応用性がひろく
使い手によっては大きな効果を発揮する</text>
<text id="3530">亡国ウーラシールの古い魔術
装備している武器、防具を修理する

ウーラシールの生活に深く根ざした魔術
「修理の光粉」と似た部分が多く
彼らの文化は僅かに伝わっているのだろう</text>
<text id="3540">ヴィンハイムの竜の学院において
密かにある裏の魔術師の魔術
落下ダメージを軽減し、落下音を抑える

この魔術と「音無し」があることで
ヴィンハイムの隠密は高値で取引される</text>
<text id="3550">亡国ウーラシールの古い魔術
場所にふさわしい何かに変身する

「見えない体」とは別の隠密系魔術
とりあえず何処で何に変身するかを知らなければ
一人前の擬態術師とは言えないだろう</text>
<text id="3600">癒し手とも呼ばれる小ロンドの封印者
赤衣のイングウァードの魔術
呪いの蓄積を減らす

恐ろしい呪死は、存在を根本から蝕み続ける
この魔法は、呪いに抵抗し、呪死を遠ざける
数少ない手段の１つである</text>
<text id="3610">かつての小ロンドの封印者の一人
赤衣のユルヴァの魔術
出血およびあらゆる毒の蓄積を減らし
またあらゆる毒状態を解除する

小ロンド独特の治癒の魔術の１つ
彼女は、病み村で治癒術をふるうために
封印の任を捨てたのだろうか</text>
<text id="3700">シースの妄執に飲まれたローガンの魔術
白竜シースの結晶のブレスを放つ

恐ろしい呪死効果は既に失われたものの
神のごとき古竜の業をも己のものとし
「ビッグハット」は何を求めていたのだろうか</text>
<text id="3710">
ウーラシールの魔術師が狂気の内に見出した
深淵の魔術。巨大な闇の玉を放つ

通常のソウルの魔術とは異なり
闇の魔術は重く、物理的なダメージを伴う
人のソウルは、人間性としてより
実態に近づくのだろうか</text>
<text id="3720">
ウーラシールの魔術師が狂気の内に見出した
深淵の魔術。闇の玉を連続で放つ

通常のソウルの魔術とは異なり
闇の魔術は重く、物理的なダメージを伴う
人のソウルは、人間性としてより
実態に近づくのだろうか</text>
<text id="3730">
ウーラシールの魔術師が狂気の内に見出した
深淵の魔術。闇の霧を発生させる

人間性に近しいはずの闇の霧は
だが、人にとっては恐ろしい毒となる
多くの人が、よく人を蝕むがごとく</text>
<text id="3740">
深淵の主マヌスの魔術
人間性の闇に仮りそめの意志を与え放つもの

与えられる意志は人への羨望、あるいは愛であり
その最期が小さな悲劇でしかありえないとしても
目標を執拗に追い続ける</text>
<text id="4000">大沼の呪術師の標準的な呪術
火球を投げつける

火球は炎属性の攻撃力を持つため
生身の不死人や獣など
炎を恐れる生物に特に有効となる</text>
<text id="4010">「火球」をより強化した呪術
火の玉を投げつける

燃え盛る火の玉は、着弾により爆発し
周囲にも炎ダメージを与える
その様は、炎を操る呪術師の象徴とも言える</text>
<text id="4020">「火球」の類の頂点となる呪術
巨大な火球を投げつける

呪術王ザラマンの二つ名ともなっており
呪術とは炎への憧憬である、という彼の教えも
この偉大な呪術に触れれば理解できるだろう</text>
<text id="4030">イザリスのクラーナの教える原初の呪術
周囲に幾つもの炎の柱を吹き上げる

炎の嵐は対象を選ばず
範囲内にいるすべての生物を焼き尽くす</text>
<text id="4040">イザリスのクラーナの持つ原初の呪術
周囲に幾つもの巨大な炎の柱を吹き上げる

激しく吹き荒れる炎の大嵐は
かつて彼女たちが古竜と戦い
世界を焼き尽くした業の名残である</text>
<text id="4050">大沼では知られない呪術
手のひらから火炎を噴き流す

呪術は必ずしも大沼のものでなく
各地に名も知れぬ呪術師が存在すると言われる
この呪術もまた、そうした術師の業なのだろう</text>
<text id="4060">イザリスのクラーナの教える原初の呪術
火炎の鞭でなぎ払う

「発火」の源流となる呪術であるが
炎を御するという意味において
その難度には雲泥の差があるようだ</text>
<text id="4100">呪術師が最初に覚える呪術
手元に強い炎を発生させる

最も単純な呪術の１つであり
それ故に炎自体の威力は大きい</text>
<text id="4110">「発火」をより強化した呪術
手元に強く大きい炎を発生させる

炎自体の威力はかなり大きいものだが
あまりに単純な呪術であるため
呪術師たちからは軽視されることも多い</text>
<text id="4200">大沼ですら異端として知られた
呪術師エンジーの独特の業
毒の霧を発生させる

いまや不死となりタマゴを背負ったエンジーは
言葉も通じぬ異形の少女に仕えているらしい</text>
<text id="4210">大沼ですら異端として知られた
呪術師エンジーの独特の業
猛毒の霧を発生させる

炎の探求とは趣を異にするその呪術を見れば
エンジーが大沼を追われた理由も理解できよう</text>
<text id="4220">大沼では知られない呪術
武器や防具を傷める酸を噴射する

呪術は必ずしも大沼のものでなく
各地に名も知れぬ呪術師が存在すると言われる
この呪術もまた、そうした術師の業なのだろう</text>
<text id="4300">炎の力を取り込み、内なる力を活性化させる
呪術師カルミナの業
全身を鉄と化し、防御力と耐性を高める

重量が極端に増し、動きが鈍くなってしまうので
使いどころは選ぶ必要がある</text>
<text id="4310">炎の力を取り込み、内なる力を活性化させる
呪術師カルミナの業
激しい発汗により、炎からのダメージを軽減する

呪術の新しいあり方を提示したカルミナは
呪術王ザラマンの一番弟子と言われていた</text>
<text id="4360">イザリスのクラーナの教える特別な呪術
不死人を魅了し、一時的に味方とする

生命とは炎に惹かれるものであり
こうした業もまた呪術の一側面であろう
性別に関係なく使用できる</text>
<text id="4400">炎の力を取り込み、内なる力を活性化させる
呪術師カルミナの業
一時的に筋力と持久力を高めるが、ＨＰが減り続ける

過ぎた力は、母体の生命力を蝕む
だからこそ、その力はずっと秘められているのだ</text>
<text id="4500">イザリスの魔女とその娘たちを飲み込んだ
混沌の炎の業
巨大な混沌の火球を投げつける

混沌の炎は岩をも溶かす高温の炎であり
その跡には一時的な溶岩溜まりが生まれる</text>
<text id="4510">イザリスの魔女とその娘たちを飲み込んだ
混沌の炎の業
周囲に幾つもの混沌の炎の柱を吹き上げる

「最初の火」を作ろうとした魔女の野心は
異形の生命の苗床、混沌の炎を生み出した</text>
<text id="4520">イザリスの魔女とその娘たちを飲み込んだ
混沌の炎の業
混沌の火炎の鞭でなぎ払う

なぎ払う炎は、娘たちの中でも
年長の姉たちの業であったようだ</text>
<text id="4530">
ウーラシールに迷い込んだある呪術師が
深淵の闇に見出した呪術
手元に大きく黒い炎を発生させる

黒い炎はとても重く、物理的なダメージを伴う
尋常な盾などは、弾きとばしてしまうだろう</text>
<text id="5000">聖職者の初歩的な奇跡
ＨＰを回復する

奇跡とは、神々の物語を学び
その恩恵を祈り受ける業であり
「回復」は最も短い物語である</text>
<text id="5010">高位の聖職者の使う偉大な奇跡の１つ
ＨＰを大きく回復する

「大回復」は膨大な物語であり
それ故に修めるものも少ないが
その回復量は人の身に十分すぎるほどである</text>
<text id="5020">高位の聖職者の使う偉大な奇跡を
下々のために一般化したもの
ＨＰを大きく回復する

「大回復」の物語を一部切り出しているため
その使用回数はかなり少なくなっている</text>
<text id="5030">太陽の光の王女グウィネヴィアに仕える
聖女たちに伝えられる特別な奇跡
周囲も含め、ＨＰを大きく回復する

すべてに愛されたグウィネヴィアの奇跡は
その恩恵をひろく戦士たちに分け与えるが
誓約者でなければ使うことはできない</text>
<text id="5040">聖職の騎士にひろく普及する奇跡の１つ
ＨＰを徐々に回復する

「生命湧き」の恩恵を受けた聖職の騎士は
非常にしぶとく、なまなかに倒れることはない</text>
<text id="5050">太陽の光の王女グウィネヴィアに仕える
聖女たちに伝えられる特別な奇跡
周囲も含め、ＨＰを徐々に回復する

すべてに愛されたグウィネヴィアの奇跡は
その恩恵をひろく戦士たちに分け与えるが
誓約者でなければ使うことはできない</text>
<text id="5100">最初の死者、墓王ニトの眷属のみ知る奇跡
周囲に何本もの墓王の剣を突き上げる

ニトは神々の眠る巨人墓地の最奥にあり
静かにすべての死を司り
眷属のもたらす「死の瞳」を待っている</text>
<text id="5110">最初の死者、墓王ニトの眷属のみ知る奇跡
周囲に何本もの巨大な墓王の剣を突き上げる

眷属の中でも「大剣舞」を知る者はごく少なく
その力は多くの死の礎の上にある
どれほどの死者がその瞳を奪われたのだろうか</text>
<text id="5210">高位の聖職者の使う偉大な奇跡の１つ
最後に休息した篝火に戻る

本来は故郷への帰還を可能にするが
不死の呪いがそれを歪めている
あるいは、篝火が不死の故郷なのか</text>
<text id="5300">聖職の騎士にひろく普及する奇跡の１つ
衝撃波を発生させる

ダメージは無いが、奇跡としては発動がはやく
周囲の敵を弾き飛ばし、飛来する矢を防ぐ
聖職の騎士は、これを頼み単騎敵中に突撃するのだ</text>
<text id="5310">「フォース」の古い原型
強い衝撃波を発生させる

「神の怒り」は、非常に長い物語の１つであり
徐々に端折られ、現在の「フォース」となった
原型は、衝撃波と共に大ダメージを伴う</text>
<text id="5320">白教の知らぬ、辺境の奇跡の１つ
衝撃波をそのまま放つ

「フォース」が別の形で伝わったものと考えられ
衝撃の球を押し出すように前に放つ</text>
<text id="5400">不死の使命を持つ聖職者に伝えられる奇跡
他世界からの助言を多く表示する

助言は不死のコミュニケーション手段であり
内容は玉石混交だが、中には価値あるものもある
使い手の知恵と、たゆまぬ信仰が重要なのだ</text>
<text id="5500">誓約「太陽の戦士」を交わした者に伝えられる奇跡
雷の槍を投げる

雷の槍は珍しい雷属性の攻撃力を持つため
魔法や炎に強い対象にも有効となる
特に竜族には、大きな威力を発揮するだろう</text>
<text id="5510">誓約「太陽の戦士」を交わした者に伝えられる奇跡
雷の大槍を投げる

戦神として知られる太陽の長子の武器
グウィン王の太陽の光を継いた長子は
武力ばかりは見劣りしなかったと言う</text>
<text id="5520">薪の王グウィンのソウルから生まれた奇跡
太陽の光の槍を投げる

火の時代のはじまりの戦いで
グウィン王が用いた雷がこれであり
その威力は、消えかけてなお圧倒的である</text>
<text id="5600">「岩のような」ハベルに伝えられる奇跡を
白教の都合にあわせて一般化したもの
全身を魔法防護の膜で覆う

この膜は魔法属性への防御を大きく向上させ
ハベルの司祭がすべからくそうであるような
質実な戦士たちに、魔法に対する手段を与える</text>
<text id="5610">「岩のような」ハベルの司祭に伝えられる奇跡
全身を強い魔法防護の膜で覆う

グウィン王の古い戦友であり
白竜シースの敵対者でもあったハベルは
魔法を嫌い、それに対する手段も怠らなかった</text>
<text id="5700">黒髪の魔女ベルカの伝える奇跡
短時間に大ダメージを受けると、自動的に反撃する

罪とは罰せられるべきものであれば
罪を定義し、罰を執行するのが
罪の女神ベルカの役目であろう</text>
<text id="5800">白教の知らぬ、辺境の奇跡の１つ
効果範囲内すべての歩みを遅くする

歩みを遅くするだけで、攻撃は普通にされるため
大抵は逃げるために使われるであろう奇跡
平和とは、つまりそれでまったくよいのだ</text>
<text id="5810">黒髪の魔女ベルカの伝える秘儀
効果範囲内ですべての魔法が使えなくなる

罪の女神ベルカは異端であるが
古今あらゆる秘儀に通じており
神々の中でも強い影響力を持つと言われる</text>
<text id="5900">かつて太陽の光の長子が振るった奇跡
右手の武器を太陽の光の力で強化する

太陽の光の力とは、すなわち雷であり
特に竜族には、大きな威力を発揮するだろう

空っぽの大王の棺に備えられたそれは
神を追われた彼の、別れの言葉だったろうか</text>
<text id="5910">グウィン王の末子にして、暗月の神
グウィンドリンの誓約者に伝えられる奇跡
右手の武器を暗月の光の力で強化する

暗月の光の力とは、すなわち復讐であり
優れた復讐者であるほど、その威力は高まる</text>
<text id="5200">白教の知らぬ、失われた奇跡の１つ
効果時間中であれば、死んだ時に何も失わない

白教は死それ自体を肯定しており
忌避されるべきはむしろ不死である
この奇跡は、それ故に失われたのだ</text>
</entries>