<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<entries>
<text id="100">グウィン王の古い戦友として知られる
「岩のような」ハベルに由来する指輪

彼を信奉する戦士達が好んで身に付けたと言われ
装備重量を増やす効果がある</text>
<text id="101">涙石として知られる珍しい宝石は
死の臭いに反応して特殊な力を現す

カリムの赤い涙石は、装備主の危機に反応し
その攻撃力を一時的に高める</text>
<text id="102">誓約「暗月の剣」を交わした者に与えられる指輪
陰の太陽グウィンドリンの召喚に応える

自らの醜くひ弱な姿を知るグウィンドリンは
姉グウィネヴィアの幻を作り
棄てられたアノール・ロンドを守っている
その偽りを破るものは、神の大敵に他ならない</text>
<text id="103">誓約「森の狩猟者」を交わした者に与えられる指輪
白猫アルヴィナの召喚に応える

人語を喋るまるい白猫アルヴィナは
火の時代のはじまりからこの地にあり
騎士アルトリウスと大狼シフに出会った後
彼らの数少ない友になったという</text>
<text id="104">大輪の緑花を象った古い指輪
その意匠は独特で、由来は分かっていない

スタミナの回復速度を上げる効果がある</text>
<text id="105">騎士の証としてひろく知られる方石は
様々な困難に立ち向かう力を与えてくれる

赤の方石は炎に由来し
装備者の炎属性への防御力を高める</text>
<text id="106">騎士の証としてひろく知られる方石は
様々な困難に立ち向かう力を与えてくれる

黄の方石は雷に由来し
装備者の雷属性への防御力を高める</text>
<text id="107">騎士の証としてひろく知られる方石は
様々な困難に立ち向かう力を与えてくれる

青の方石はソウルに由来し
装備者の魔法属性への防御力を高める</text>
<text id="108">騎士の証としてひろく知られる方石は
様々な困難に立ち向かう力を与えてくれる

極めて希少な斑色の方石は
装備者の魔法、炎、雷属性への防御力を
すべて少しずつ高める</text>
<text id="109">カリム公アルスターが作らせたと言われる
独特の「咬み指輪」の１つ

その製法にはよからぬ噂もつきまとうが
確かな効果があり
血咬みの指輪は、装備者の出血耐性を高める</text>
<text id="110">カリム公アルスターが作らせたと言われる
独特の「咬み指輪」の１つ

その製法にはよからぬ噂もつきまとうが
確かな効果があり
毒咬みの指輪は、装備者の毒耐性を高める</text>
<text id="111">古くから伝わる小さな赤い宝石の指輪
ＨＰが少し増える

指輪には、様々な力が込められている
旅の途中でそれらを見つければ
大きな助けになることだろう</text>
<text id="113">カリム公アルスターが作らせたと言われる
独特の「咬み指輪」の１つ

その製法にはよからぬ噂もつきまとうが
確かな効果があり
呪い咬みの指輪は、装備者の呪死耐性を高める</text>
<text id="114">グウィン王の叔父、主神ロイドの使徒である
白教の高司祭に与えられる聖なる指輪
魔法の記憶スロットを増やす効果がある

白教の高司祭は、法と階級の守護者であり
偉大なるソルロンドの貴族でもある</text>
<text id="115">ヴィンハイムの竜の学院において
特に優秀な魔術師に贈られる特別な指輪

その印は朽ちぬ古竜を象っており
吠える竜印の指輪は、魔術の威力を高める</text>
<text id="116">ウーラシールの姫君たる宵闇に
誕生と共に与えられた、特別な魔法の指冠

装備者の魔法使用回数を増やす効果があるが
そのＨＰは半分になってしまう</text>
<text id="117">グウィン王の四騎士に与えられた特別な指輪
スズメバチの指輪は「王の刃」キアランのもの

致命攻撃力を高める効果があり
彼女の短刀は王の敵ことごとくを抹殺したと言う</text>
<text id="119">グウィン王の四騎士に与えられた特別な指輪
鷹の指輪は大弓隊を率いた「鷹の目」ゴーのもの

弓の射程距離を伸ばす効果があり
ゴーの大弓ははるか空の古竜を射落としたと言う</text>
<text id="120">伝説の騎士王レンドルの指輪
装備者に鉄の加護を与え
物理属性への防御力を高める

騎士王レンドルの逸話は数多く
巨大な飛竜の爪ですらも
彼を十分に傷つけなかったという</text>
<text id="121">竜のできそこないとして、不死の象徴である蛇は
一方で、体よりも大きな獲物を丸のみする
きわめて貪欲な生物としても知られている

そうした蛇を象った金の指輪もまた
装備者が敵を倒したときに
アイテム発見力を上げる効果がある</text>
<text id="122">竜のできそこないとして、不死の象徴である蛇は
一方で、体よりも大きな獲物を丸のみする
きわめて貪欲な生物としても知られている

そうした蛇を象った銀の指輪もまた
装備者が敵を倒したときに
吸収するソウルを増やす効果がある</text>
<text id="123">ヴィンハイムの竜の学院において
密かにある裏の魔術師がつける指輪

その印は朽ちぬ古竜を象っており
静かに眠る竜印の指輪は
装備者の出す音を完全に消し去る</text>
<text id="124">白猫アルヴィナが信頼する仲間に贈る
不思議な指輪
純白の濃い霧が、真珠のように見える

装備者の存在感を薄れさせ
敵に見つかりにくくする効果がある</text>
<text id="125">かつて罪人をつなぎとめた鉄の輪っか
ひどく錆び付き、うっすらと血汚れている

これを指輪としてつける物好きは
沼などの悪い足場にも足をとられにくくなる</text>
<text id="126">犠牲の儀式によって作られる
罪の女神ベルカの、神秘の指輪

装備者は、死んでも何も失うことはないが
この指輪は壊れてしまう</text>
<text id="127">犠牲の儀式によって作られる
罪の女神ベルカの、神秘の指輪
中でも、赤紫の色味を持つものは特別とされる

装備者は、死んでも何も失うことはなく
おそろしい呪死すら無効化してしまうが
この指輪は壊れてしまう</text>
<text id="128">東の地で作られる特殊な指輪
金属でありながら、表面には木目の文様がある

中でも暗い木目金は、同地の間者たちのもので
装備者は独特の体術により
ローリングのアクションが大きく変化する</text>
<text id="130">グウィン王の長女にして、太陽の光の王女である
グウィネヴィアの誓約者に与えられる指輪
わずかに温かく、奇跡の共鳴効果を高める力がある

太陽の光の王女グウィネヴィアは
多くの神と共にアノール・ロンドを去り
後に火の神フランの妻となった</text>
<text id="137">あるとき老いた魔女から送られた古い指輪

人には解せぬ文言がびっしりと刻まれているが
特に効果はないようだ</text>
<text id="138">かつて騎士アルトリウスが
深淵の魔物と契約した証の指輪

アルトリウスと同じように
装備者は深淵を歩けるようになる</text>
<text id="139">魔女の魔力が込められた橙の指輪
溶岩からのダメージを軽減する

生まれながら溶岩に苛まれる「爛れ」のために
姉である魔女たちが贈った特別な指輪だが
愚かな彼は、それをすぐに落としてしまい
恐ろしい百足のデーモンが生まれたのだ</text>
<text id="141">ヴィンハイムの竜の学院において
特に優秀な魔術師に贈られる特別な指輪

その印は朽ちぬ古竜を象っており
佇む竜印の指輪は、魔術の効果時間を延ばす</text>
<text id="142">かつてアストラを襲ったという魔物
邪眼の悪霊を封じ込めた指輪

邪眼の魔力はまだ生きており
敵を倒したときに、ＨＰを吸収する</text>
<text id="143">「運命的な美しさ」を謳われる
女神フィナの寵愛と加護の指輪

装備者のＨＰ、スタミナ、装備重量
すべてを増やす効果があるが
一度つけると外すことができず
無理に外すと壊れてしまう</text>
<text id="144">グウィン王の四騎士に与えられた特別な指輪
獅子の指輪は「竜狩り」オーンスタインのもの

刺突武器のカウンター攻撃力を高める効果があり
彼の十字槍は岩のウロコをも貫いたと言う</text>
<text id="145">東の地で作られる特殊な指輪
金属でありながら、表面には木目の文様がある

武器の耐久度が減りにくくなる力があり
同じく東で作られる、壊れやすい刀の使用者に
これを愛用するものが多い</text>
<text id="146">グウィン王の四騎士に与えられた特別な指輪
狼の指輪は「深淵歩き」アルトリウスのもの

アルトリウスは、強靭な意志により決して怯まず
大剣を振るえば、まさに無双であったという</text>
<text id="147">涙石として知られる珍しい宝石は
死の臭いに反応して特殊な力を現す

カタリナの青い涙石は、装備主の危機に反応し
その防御力を一時的に高める</text>
<text id="148">太陽の光を継いだグウィン王の長子が
かつてつけていたとされる古く汚れた指輪
奇跡の威力を高める効果がある

太陽の長子はかつて戦神であったが
その愚かさにより、すべての記録と共に神を追われ
いまやその名前すら伝わっていない</text>
<text id="149">グウィン王の末子にして、暗月の神
グウィンドリンの司祭に与えられる指輪
魔法の記憶スロットを増やす効果がある

陰の太陽グウィンドリンは
アノール・ロンドに残った古い神の一人であり
その信者もごく少ない</text>
<text id="150">災厄の名を持つ黒竜カラミットの
橙の瞳の魔力が凝集した指輪
装備者の被ダメージが倍になる

有用な効果はなく、まともなら装備する意味はない
これは、人知れず、ひっそりと隠されるべきものだ</text>
<text id="133">罪の女神ベルカの誓約者に与えられる
黒いダイヤモンドの指輪
ダメージを受け続けると、自動的に指輪が反撃する

罪の女神ベルカは異端の魔女であるが
あらゆる秘儀に通じており
神々の中でも強い影響力を持つと言われる</text>
<text id="134">小ロンドの封印者の持つ指輪
呪われた亡霊に見つからなくなる

封印者はもともと三人いたが
二人は永遠の任に飽き、既に小ロンドを捨てている</text>
<text id="140">今は失われた、小ロンドの奇跡の指輪
装備者の代わりにダメージを受けるが
一定確率で壊れてしまう

この指輪に見られるように
小ロンドは独特の文化を確立していたが
その大半は水没と共に失われてしまった</text>
</entries>